《「失」婚大作戰》

（故事純屬虛構，如有雷同，實屬巧合）

//註＃ 此故走糖無甜，情節內容「抄考」左少少日劇《求婚大作戰》//

教堂位於山腰，屋頂上嘅十字架同白色嘅外墻俾人一種神聖嘅感覺。

場內佈置有白色花球同粉紅色絲帶，襯托出浪漫又喜慶嘅氣氛。

今日，呢度將會舉行一場婚禮。

喺教堂後台有兩間細房，平時用嚟俾牧師休息室同放雜物，當有婚禮嗰陣，就會讓出嚟俾新郎同新娘做化妝同更衣室。

依家係朝早九點，就喺其中一間房入面，有個年約三十歲嘅男人對住梳妝台嘅，雞手鴨腳咁打緊煲呔。

佢身上著住灰黑色三件頭西裝，配襯一對深啡色皮鞋。

呢個男人係今日婚禮嘅新郎哥，通常結婚嘅人都係開開心心，但呢個男人卻愁眉苦臉，唉聲歎氣。

唉……

呢個苦口苦面嘅新郎哥就係我。

同女朋友Wendy一齊左五年，呢日終於迎來我地結婚嘅大日子，能夠同鐘意嘅人結婚理應係一件好值得開心同高興嘅事，不過呢刻嘅我唔單止笑唔出，而且情緒低落。

我同Wendy拍左拖咁耐，感情深厚，彼此一早認定對方係可以廝守一生嘅伴侶，但係偏偏，偏偏，偏偏就喺結婚嘅前一日，俾我知道一個令人無法接受嘅事實——

Wendy竟然…竟然係我個妹！？

相愛左五年嘅愛侶，到頭來竟然係自己同父異母嘅妹妹，仲要好死唔死，喺臨結婚前一日先俾我發現。

真估唔到呢種《雷雨》級別嘅戲劇橋段會發生喺自己身上。

我完全接受唔到，腦海可以話一片混亂。

雖則只係同父異母，但始終係有血緣關係，Wendy同我一旦成婚就即係亂倫。

唉……

我深深歎一口氣，將打到一半嘅煲呔隨手丟埋一邊。

「叩叩—」

呢個時候，一個中年女人敲門入嚟。佢係Wendy嘅阿姨，慧姨。

「阿康，點解你仲喺度？琴日你應承左我會同Wendy結婚架，你唔係想反口呀嘛？」

「我…」

我剛開口，慧姨就打斷我：「Wendy係你個妹，你唔可以同佢結婚架，趁婚禮未開始，你快啲走啦。」

「我依家好亂…我知我唔應該同佢結婚…但係…但係…」我始終唔願意相信事實，「其實…有無可能係你搞錯左…Wendy有咩理由係我個妹…」

「阿康，嗰本日記你都睇過架，我家姐喺裡面寫到明，佢俾一個叫Vincent嘅男人搞大左個肚，而你老豆就係嗰個Vincent，日記入面仲有一張你老豆同我家姐嘅合照，點會搞得錯？」

慧姨隨即就喺手袋拎出殘舊嘅日記，翻開其中一頁：「本日記就喺度，你自己親眼再清楚睇下多次，裡面白紙黑字記錄左我家姐同你老豆嘅事。」

日記上嘅字跡有點褪色，不過仍然睇得清楚，當中一篇日記就係咁寫嘅：

「六月五日，晴。今日我去找Vincent，他給了我一萬蚊，叫我拿這些錢我上深圳墮胎，但我不肯，並哀求他留在我身邊。他卻冷冰冰地把錢塞到我手中，命令我以後都不要去找他，然後頭也不回地走了，
原來他是這樣一個負心的人。我恨他，我恨他這麼不負責任，同時也痛恨自己，恨自己為何那麼蠢，愛上一個賤男。
我真的很傷心。雖然Vincent不要我，但孩子是無辜的，我真的不忍心殺死自己的骨肉，所以我決定了把孩子生下來。」

篇日記記錄左Wendy阿媽俾一個叫Vincent嘅男人「𡁻完鬆」嘅事。

除此之外，日記中間仲攝住一張相，係Wendy阿媽同一個男人嘅合照。

個男人我一眼就認得出，佢就係我老豆，而我老豆個英文名係叫Vincent，由此而推斷出，搞大完人個肚又唔肯負責任嘅人，確係我老豆。

Lm

事實擺在眼前，只係我抗拒相信，奢望話唔定只係人有相似，又咁啱撞名啫。

無奈嘅係，就算依家想揾我老豆或者Wendy阿媽去求證，想問個清楚都唔得。

因為二人早已不在人世。

我老豆喺我十歲時候因意外離世，至於Wendy阿媽喺Wendy升中嗰陣，患上惡疾而過身，剩低慧姨一人照顧Wendy。

如果唔係早兩日佢地間屋俾人打劫，成屋啲嘢俾個賊摷曬出嚟，慧姨都唔知原來屋企收埋一本好耐以前Wendy阿媽寫嘅日記。

我曾經俾過自己同老豆嘅合照慧姨睇，所以佢對我老豆個樣有啲印象。

慧姨完整睇曬成本日記，喺發霉嘅陳年合照中認出我老豆。

相隔多年，佢終於知道害到佢家姐要獨力辛苦湊大Wendy嘅，嗰一個「無名無姓」嘅賤男，就係我老豆Vincent。

睇完本日記，慧姨第一時間揾我出嚟傾呢單嘢，同我講Wendy係我同父異母嘅妹妹，並極力勸阻我唔好同Wendy結婚。

問題係婚禮舉行前一日，先俾我知道呢個驚人嘅事實，我根本反應唔切，到呢一刻我都當自己係發緊噩夢。

「阿康，我知你好難受，可惜有啲嘢唔到你唔接受。你同Wendy的而且確係同一個老豆生嘅，你地係兩兄妹，道德上係唔允許你地結婚生仔，所以呢個婚你係一定唔可以結！」慧姨努力遊說。

「……」我也無法反駁。

佢講得啱，有啲嘢唔到我唔接受。呢個唔係夢，而係現實。

就算我幾唔想承認都好，但事實真係擺在眼前，Wendy係我個妹，我唔能夠同自己個妹結婚，甚至唔應該繼續同佢一齊。

呢個婚我唔可以結，但又試問我點忍心，喺婚禮上離棄最愛既人…

「阿康，婚禮仲未開始，你要悔婚仲嚟得切。」慧姨敦促。

我望一眼手錶，距離婚禮開始仲有唔夠一個鐘。

唉......

我無奈歎一口氣：「慧姨，我知點做架啦，陣間嘅婚禮我唔會出現，但係你可唔可以應承我，唔好將我同Wendy係兄妹嘅事話俾佢聽，我驚佢接受唔到。」

慧姨點點頭：「好，我應承你，咁你都要應承我，陣間嘅婚禮你一定唔可以出現。」

我流露出悲傷嘅神情，回答話：「嗯，你記住，呢件事只可以我地兩個人知。」

慧姨答應我，然後就離開房間。

之後我揾左紙同筆，打算寫一封信留低俾Wendy，想同佢講聲對唔住，交代自己無法同佢結婚。

留一封離別信總好過不辭而別。

然而，我寫寫下，寫到一半就發覺，無論講咩對唔住，幾有交帶都好，喺呢個關頭先嚟悔婚，換轉任何一個女人，都一定無法接受。

Wendy到時絕對會非常難過，而我最唔想見到佢難過。

最衰係講真話又唔得，俾佢知我地係兄妹，佢實會更加崩潰。

究竟點樣做先可以喺婚禮上失場而又唔會令新娘傷痛？

會唔會有一個方法係可以令我地雙方「無痛失婚」？

唉……

算啦，呢個世界邊有咁著數嘅嘢，邊有新郎悔婚而唔會傷害到新娘？

除非…

無，根本無「除非」。

「叩叩—」門外又傳來敲門聲。

隨之，一個眼大大鼻高高，皮膚白淨得嚟，身材又苗條嘅女仔慢慢行入房。

佢著住白tee牛仔褲，臉上塗抹淡淡嘅胭脂，打扮樸素卻不失光彩。

佢就係Wendy，我嘅女朋友，婚禮嘅新娘。

我拿拿臨收埋信紙同筆，卻仍逃唔過Wendy雙眼。

「你鬼鬼鼠鼠咁收埋左啲咩呀？」Wendy行近我身邊問。

「無…無嘢呀…」

「口窒窒咁，係咪收埋左啲唔見得光嘅嘢？」

為左唔俾Wendy發現，我將紙筆塞入條褲後面，然後攤大手板，再轉一個圈：「你睇下，我無收埋任何嘢呀。」

Wendy仍然唔相信，過嚟摷勻我褲袋同衫袋，結果咩都揾唔到：「唔通我睇錯？」

「都話左你睇錯啦。」

「咁你條呔呢？」Wendy此時發現我條領無打呔.

我拎起放喺梳妝台上嘅煲呔:「喺呢度呀。」

「你做咩無戴住嘅？你唔鐘意條呔呀？」

呢條黑色煲呔係Wendy揀俾我嘅。

「Er…唔係…」

我唔知點解釋好，無理由同佢講我準備唔結婚，所以連呔都唔打。

「哈，估到你唔識打呔架啦，等我嚟幫你。」

Wendy解開打到一半嘅煲呔，然後重新幫我打一次。

「睇住啦，咁大個人連呔都唔識打。」佢哄個身埋嚟，攞住條呔喺我條頸度左「橋」右「橋」。

我唔敢亂郁，靜靜咁望住眼前呢個我最喜歡嘅人幫我打呔。

佢臉上流露幸福嘅笑容，眼神中充滿對我嘅愛意，試問我點捨得離開呢個女人，更唔好講話傷害佢。

唉…

點解個天要咁樣玩我，點解我最鐘意嘅人要係我個妹，點解喺結婚前一日先俾我知？

然而，唯一值得慶幸嘅係，我地兩個無上過床。

Wendy係一個超級虔誠嘅基督徒，堅決反對婚前性行為，最多都係試過用手幫我解決。

「哈哈，搞掂啦，打完條呔成個靚仔曬。」Wendy幫我打好條呔。

「唔該曬。」

「奇怪啦，阿康你個樣好似有啲唔妥，你係咪唔舒服？」Wendy用手背掂一掂我嘅額頭。

「無嘢，可能係呢度冷氣唔夠，焗到我個人暈暈地。」

我扮下嘢咁用手撥兩下風，再睇睇手上嘅錶：「咦，時間都唔早，你快啲去換衫化妝啦。」

「哎呀，係喎，再唔去換衫化妝就趕唔切啦。」Wendy望一望我手上個錶。

「係呀，你快去啦。」

「咁唔同你講住啦，我地陣間見啦。」Wendy離開房間嗰時候，臉上都帶住微笑，心入面一定好期待我地嘅婚禮。

「嗯…陣間見…」 呢句講出欺騙嘅說話。

我同佢唔會喺婚禮上見。

過左一陣，我喺返條褲入面，拎啱先嘅紙同筆出嚟，繼續寫呢封離別信。

我一路寫，一路諗返起過往同Wendy嘅點點滴滴，本來好地地，但當諗到佢係我個妹，發現自己原來一路以嚟都同緊自己阿妹拍拖，原本甜蜜嘅回憶瞬間變味，變成一種無法形容嘅嘅奇怪感覺。

如果我可以早啲知道佢係個妹，當初或者我就唔會同佢一齊，更唔會行到結婚呢一步。

可惜現實無得從頭嚟過。

相愛嘅人要喺結婚前被逼分開，雙方必定係會難過。

我已經幻想到Wendy見到呢封離別信後嘅反應，肯定喊到「飛（fi）哩啡呢」，泣不成聲，臉上嘅妝全部溶開曬，仲發曬癲周圍去揾我。

此情此景，我諗下都覺得心噏，希望佢唔好諗唔開做傻事。

唉……

我無奈歎氣之際，忽然間，成間房變得漆黑一片。

停電？唔係呀嘛，出面日光日白，間房又有窗，就算停電，周圍都唔會黑媽媽架。

殊不知三秒之後，從天花板突然射左道光落嚟，間房無端端多左兩個細路，望落年紀大概係九歲，十歲咁上下。

我當堂嚇左一嚇，心諗日光日白喺教堂，唔係咁猛撞鬼下話？

兩個細路向住我行埋，我問二人：「你兩個係人定係鬼？」

佢地搖搖頭，無出聲回應，隨即有音樂響起。

「♪成婚之前一刻才趕到，難得你來通報才知道
往日共你追憶永遠是好…」

個男仔拎住mic喺度唱歌，個女仔就喺旁邊吹口琴伴奏。

「♪你話只需肯做，差一剎與我拾回舊好
不甘心，尤其這新婚，就像玩犧牲，想過搶新娘…」

聽到我毛管凍，忍唔住大聲叫停，再問返啱先個問題：「你兩個…係人定係鬼？」

「兩樣都唔係，我地兩個係教堂精靈，我就叫Jacob，佢就叫Mary。」個男仔作介紹。

咩教堂精靈？我不明所以，一臉疑惑：「咩係教堂精靈？」

「教堂精靈咪即係住喺教堂嘅精靈，我地最大嘅魔法就係幫人時空穿梭，回到過去。」Jacob將手上嘅mic隨手一丟，支mic隨即就憑空消失不見。

「回到過去？教堂精靈？點解聽落咁十幾年前我細個睇嗰套日劇《求婚大作戰》嘅？」我問。

「無錯呀，嗰套劇入面嘅精靈咪就講緊我地囉。」Mary答話。

「下？我細個睇仲以為電視劇作出嚟，估唔到現實中，真係有你地呢啲專門幫人搶走新娘嘅教堂精靈。」

「你又唔好咁講，我地只係幫人回到過去，揾返那些年錯過左嘅愛情啫。」Jacob解釋。

「咁你地啱先唱歌係做咩架？」我問。

「無呀，諗住唱首歌配合下氣氛啫，因為我睇到你個樣苦口苦臉，完完全全就係嗰啲『新娘結婚了，新郎不是我』嘅慘情樣，呢刻你心入面肯定係極度後悔，好後悔當初點解無好好抓緊鐘情嘅人，不過你好好彩遇到左我，我可以給予你多一次重來嘅機會，嚟逆轉錯失嘅緣分！」

無諗到Jacob人仔細細，講啲嘢都幾老績。

而我聽完都唔知俾咩反應好：「Er…你…係咪有啲咩誤會？我就係今日個新郎哥…」。

「唔係呀嘛？你黑口黑臉，擠都唔笑咁款，除左間西裝靚少少，你無忽似新郎哥喎？Jacob唔相信我嘅說話。。

「咪係囉，我未見過有人結婚係咁愁眉苦臉，而且全身散發一股負能量氣場。」Mary亦表示唔信。

我低頭歎一口氣，跟住將自己此時此刻面對嘅處境，講俾佢地聽。

佢兩個唔知點樣喺衫袋變左兩杯雪糕出嚟，一邊喺度食一邊聽我講。

「哦~原來係咁，唔怪得之你咁愁啦，臨結婚前先發現未婚妻係自己個妹，想逃婚但好擔心咁做會傷害對方。」

Jacob食埋杯中最後一啖雪糕，搭住我膊頭講，「不過，好彩你今日遇到我，或者我可以幫你解決呢個兩難嘅處境。」

「我又唔係想穿越過去追新娘，你點樣幫我？」

「我地精靈嘅能力就係幫人穿越時空，至於平時啲case絕大部分都係想要多次機會追返新娘，填補過去嘅遺憾，今次係第一次見新郎想『撇』新娘…」

「我唔係想『撇』Wendy，你知我同佢係兄妹，道德倫理上根本唔應該一齊，我只係想諗一個方法，能夠喺唔會hurt到佢，又唔會俾佢知道真相嘅情況下同佢分開。」我打斷並糾正對方。

講完之後，我個腦突然諗到一啲嘢：喺舉行婚禮前先嚟話唔結，無論係點都會對女方造成好大傷害，只但係，假如我可以穿越返到過去，令自己結唔成婚或者直接同女方分手咁得唔得呢？！

我將呢個諗法講俾兩隻精靈聽。

「係呀係呀，我啱先咪就係想咁講囉。」Jacob和應話。

「下？Jacob，咁樣得架咩？」Mary用不肯定嘅語氣問。

「得嘅，幫人追女定係『飛』女，性質都係一樣架啫，都係逆轉緣分，加上我地最緊要係有穿越時數啫。」最尾嗰句Jacob講得特別細聲，靜雞雞咁喺Mary耳仔邊講。

「真係得？Jacob，你真係幫我穿越返到過去？」

「No problem啦，咁你想返到去幾時？」Jacob問。

要回到過去嘅話，咁我應該要返去邊一日好？

「咁都仲洗問，當然係穿越返去求婚嗰日啦，如果無求婚嘅話，咁你咪唔洗同你阿妹結婚囉。」Mary提議。

「呢個提議OK 喎，你唔求婚之餘順便分埋手，咁就唔洗結婚，又唔洗同你阿妹繼續一起，簡直一舉兩得。」Jacob附和。

唔求婚就唔會結婚，咁就唔洗亂倫，邏輯上係講得通。

只不過，呢個世界係咪真係有時空穿越？

pish

留名

「點呀？個婚禮就開始啦，你係咪要穿越回到過去架，係就快啲開始啦。」Jacob催促。

我望一望手錶，距離婚禮仲剩半個鐘左右。

好啦，唔理咁多，就信呢兩條友一次，係咪真係時空穿越到，反正只要試一次就知。

係咁嘅話就採用佢兩個嘅提議，試下回到求婚嘅嗰一日。

我打開IG展示半年前我求婚成功嘅相片：「咁就麻煩你帶我返去呢一日。」

照片中，我同Wendy十指緊扣，佢戴上我送俾佢嘅求婚戒指，滿臉幸福笑意，而相嘅背景係一間高級西餐廳。

呢個係我同Wendy共用嘅賬戶，裡面記錄左我地之間好多點點滴滴。

Jacob拎起我部電話，仔細望一眼：「你確定係呢一日啦嗎？」

我點一點頭，表示肯定。

「既然你決定左，咁就企定定個人，伸手指住前面，之後大嗌一聲『哈利路亞Jacob chance』…」

「等等，」Mary突然「站亂歌柄」，「Jacob，我啱啱醒起，對上嗰次都係你幫人穿越，計翻今次應該輪到我先啱喎。」

「上次係幫人求婚，今次係幫人失婚，個case都唔一樣，所以呢次都係我嚟。」

「搞錯呀，講到明輪流一人一個case架嘛，你攞曬我啲穿越時數，咁我點算呀？」Mary。

「得啦，之後兩次全部俾你咪得囉，ok？」

「拿，係你話架，你唔好反口呀！」

「得啦…」Jacob敷衍答應。

我喺隔籬聽到一舊雲：「你兩個講緊咩穿越時數？」

「其實我地兩個暫時只係實習精靈，要儲夠一定嘅穿越時數，先能夠成為正式嘅教堂精靈。」Jacob答。

「實習精靈同正式嘅有咩分別？」我好奇咁追問。

「正式成為教堂精靈之後，到時就會有好多雪糕食，哈哈！」Mary露出一副為食樣。

「你條友淨係識得食，人地都唔係問呢樣，」

Jacob對我解釋話：「實習同正式最大分別就係，我地實習精靈每次只可以幫人穿越二十四小時，換句話講，即係每次你回到過去，都只可以喺嗰度逗留二十四小時。正式精靈就能夠幫你留耐啲。」

「哦~原來係咁。」

「你係返去『甩拖』，又唔係追女，二十四個鐘夠你用有突架啦。」Jacob同我講。

「係？」

「唔好講咁多啦，事不宜遲，快開始啦。」

我伸前隻手，指住前方，正準備開口之際，Jacob又嗌停：「Sorry，差啲唔記得提醒你，你返到過去後，千其唔好話俾人聽你穿越嘅事，因為一旦俾人發現你係嚟自未來，咁就代表你穿越失敗，就會即刻被送返嚟現實，因此你最好掩飾自己係穿越者嘅身份，盡量唔好俾人發現。」

「明白，仲有無其他要注意嘅地方，有就一次過講埋。」我問。

「無啦。」

「咁我開始啦。」

Jacob做出「OK」嘅手勢。

我深呼吸一口氣，腦袋諗住要返去嘅日子，再按照Jacob嘅指示，擺好個pose，大聲嗌一句：

「哈利路亞 Jacob CHANCE！」

隨即一道強光射埋嚟，掁（音：殘）到我擘唔開雙眼。

道光維持左約莫十五秒，而當我再次打開眼，已發現眼前嘅光景唔同左。

由早上嘅教堂，轉換成夜晚嘅街道。

我望望四周，眼見自己身處喺人來人往嘅紅磡天橋，左手拎住電話，右手拎住公文袋。

我放低公文袋，用力搣一下自己塊臉，feel到痛痛地，咁即係代表唔係發緊夢。

暫時照咁睇，自己好似真係穿越左...

「喂？阿康？」手上嘅電話傳來Wendy嘅聲音。

「係，我喺度，做咩呀？」

「我問你做咩先啱呀，打左過嚟又唔出聲。」

「……」我一時未反應過嚟，唔知講咩好。

「喂？你嗰邊係咪聽得唔清？」Wendy問。

「Er…Wendy…我想問下…今日喺幾月幾號？」

「今日咪三月九號囉，你唔係特登打過嚟，問我今日幾多號呀嘛？」

三月九號？咦，呢日咪就係我求婚嘅前一日。

咁我記得啦，呢一日係星期五，依家嘅我應該係啱啱收工，準備要去珠寶店拎求婚戒指，我打俾Wendy係想提佢聽日我約左佢食飯。

「做咩又靜左嘅？你電話收得唔好呀？」

「Sorry，啱先好似收得唔好，依家聽得清啦。」我清清喉嚨，繼續講，「我地聽晚約左食飯，我驚你唔記得，咪打過嚟提下你。」

「你唔好當我咁無記性先得架，前日提一次琴日提一次，今日又提一次，我記得架啦，聽日一齊食飯呀嘛，長氣~」

「Er...係呀，你記得就好。」

「好啦，唔好同你講住啦，我約左阿姨食飯，佢到依家都仲未見人，我要打點催一催佢。」

「哦，咁好啦。」

「聽日見啦，Bye Bye。」

「Bye Bye。」

收左線後，我睇一眼手錶，所顯示嘅日期的確係三月九日，時間係夜晚八點半。

本來再過多二十四小時，就係我求婚嘅時刻，但依家呢一刻恐怕將唔會發生。

另外，我既然都唔打算求婚，咁隻戒指仲攞唔好攞？

照計就唔攞嘅，不過又諗起我買嗰陣一次過俾曬錢，唔攞又好蝕咁，或者可以試下過去鋪頭，問下有無得退貨。

於是我就嚟到位於尖沙咀嘅珠寶店。

店員攞出預備好嘅戒指。

價值兩萬蚊嘅鑽石戒指，喺燈光映襯下，發出閃爍嘅光芒。

我記得我係揀好耐先揀到呢粒戒指，粒石同個款都好襯Wendy，指環上仲刻住我地二人嘅英文簡稱。

無奈，今次呢隻戒指無法送出去。

「小姐，我想問隻戒指有無得退？」我問店員。

「先生，你想退貨？你係咪唔滿意個設計？」

「唔係，個設計無問題，係我依家唔需要隻戒指啫。」

「對唔住先生，我地呢邊貨物一出，就無得退款，唔好意思。」

「咁算啦，隻戒指我都係唔要，我擺返喺度當係送俾你地鋪頭啦。」我放低戒指，就轉身離開。

店員叫停我，但我無理會。

其實我大可以戒指照攞，只要唔送出去就得。

問題係我唔知點安置隻戒指，要我親手丟左佢我又唔捨得，攞返屋企我又唔想，因為隻戒指會令我諗起之前求婚成功嘅畫面，再諗到自己穿越時空返嚟「收返」嗰次求婚，個心就會「銀」住「銀」住。

有見及此，索性我就唔攞戒指走。

我再打電話去聽日求婚去嘅高級西餐廳，取消左原本個booking，連同餐廳為我求婚時準備嘅小提琴演奏同紅色玫瑰花都一併取消埋。

搞掂曬以上兩樣嘢，原定嘅求婚計劃大致上宣佈「告吹」，成個過程僅僅用左一粒鐘多啲。

Jacob講到無錯，又唔係追女，二十四個鐘真係夠用有突。

接下來，我就要諗下聽日點樣開口同Wendy講分手。

喺出面茶記食個飯，我就返屋企。

入到門口，我阿媽行埋嚟話：「阿康，你返得嚟啱啦，屋企個上網又壞左啦，我睇劇睇到一半無左畫面，你快啲幫手搞搞佢。」

「應該係條線鬆左啫。」

我行埋router度插返緊條線，再重新開機，一陣之後，屋企又有返WiFi。

阿媽拎住iPad，睇得返韓劇：「阿仔好嘢喎，咁快就整返好個上網。」

仲記得之前第一次搞，我都整左好耐都整唔好，今次知道問題所在，結果一下就搞掂。

「阿媽，你日日喺度煲劇，唔悶架咩？」

「悶呀，咁你快啲同Wendy結婚，跟住生個孫俾我玩，咁我咪唔洗日日睇劇咁無聊囉。」

換轉係之前嘅我，肯定第一時間就答好，依家呢個我只有無言以對。

「唔出聲即係你同Wendy唔打算生小朋友？」

「Er…都唔係嘅…」

「咁就快啲生個俾我湊啦！」

我無正面回應，直接轉移話題：「阿媽我想問下，好耐以前有段時間，你經常同老豆嘈交，係咪因為你發現老豆喺出面搞三搞四？」

阿媽面色一沉：「嗯？無端白事做咩摷返陳年舊事出嚟講？」

「無…無咩，隨口問下姐。」

「咁耐嘅嘢我都唔記得，你沖完涼早啲訓，我入房煲劇先。」阿媽返入自己間房。

雖然佢唔肯答，但其實我隱約記得老豆仲喺度嗰陣，屋企每隔一排就會家嘈屋閉。

細細個嘅我有時都會偷聽到佢地鬧交嘅內容，阿媽每次都好似係因為發現左老豆偷食而嘈交。

假如俾阿媽知道左，Wendy係阿爸滾大其他女人個肚所生嘅，唔知會有咩反應。

最低限度肯定唔會講得出，啱先嗰啲叫我同Wendy結婚生仔嘅說話。

沖完涼我就返房，攝高枕頭諗下聽日點樣講分手。

然而我其實並唔擅長講分手。

真話就絕對唔講得，一係用啲最常用嘅理由，例如係「感情淡左」、「性格不合」、「我配唔起你」等等。

我一整晚訓喺床上，不斷構思分手要講說話，腦海中模擬分手嘅場景，將會係一個折磨痛苦既時刻。

到左第二日，我打電話book過第二間餐廳，約好Wendy晚上七點去食飯。

幾名好熟嘅朋友都紛紛喺WhatsApp group中，祝我求婚成功。

我只係覆左個微笑表情，敷衍回應。

嚟到傍晚六點。我提早出門，開車到Wendy屋企樓下接佢。

佢今日精心打扮，米白色長裙搭配平底鞋，散發著清新可愛嘅氣息。

上到車佢笑笑口咁問我：「我地陣間去邊度食飯呀？」

「去到你咪知。」我也笑一笑回應。

喺車上我地依然同平時一樣有講有笑。佢嘅笑係出自真心，笑容之中帶著愛意，而我嘅笑卻只係強顏歡笑。

呢刻嘅佢仲未知道陣間嗰餐飯，係我地最後嘅晚餐。

我特登將架車揸得好慢，好慢，只想好好享受我地兩個最後一程路。

半個鐘後，我地嚟到一間日本餐廳。

呢間餐廳我地好耐之前嚟過一次，食物味道都ok嘅，最主要我係貪呢度啲獨立包廂隔音好，加上鋪頭會一直播住一啲柔和嘅日系音樂。

陣間分手時，雙方情緒如有咩波動，起碼仲有啲音樂嚟平靜下心情。

「呢舊拖羅好正呀，你試下。」Wendy將一舊肥美嘅拖羅壽司，餵到我嘴邊。

我張開口接收送到面前嘅壽司。

「好唔好味呀？」

「嗯，好味。」我一邊咀嚼一邊回答。

「哈哈，咁不如再試下呢舊海膽，我覺得都幾正。」對方又將一舊海膽送入我口中。

事實係，我滿腦子都係諗緊講分手嘅事，根本食龍肉都無味。

本身我打算等到食飽飯先「攤牌」，不過餐飯食到一半，Wendy已察覺到我成晚心不在焉。

佢放低筷子，一臉正經問：「阿康，你今日好似有啲奇怪，係咪唔開心？定係有心事？」

唔知係咪女人特別識睇眉頭眼額，直覺可能又特別準，我都已經盡量掩飾，扮到若無其事咁食呢餐飯，結果都係俾Wendy睇穿。

分手嘅說話難以啟齒，可惜我無得揀，現實世界同二次元或者AV嘅世界唔一樣，哥哥同妹妹唔得喺埋一齊。

琴日我諗過點開口講分手，但係到左真正要開口嘅時候，說話嚟到嘴邊卻又講唔到。

我放下筷子，抹一抹嘴，又飲一啖熱茶，拖延少少時間，喚起要講嘅說話。

沒料到，短短一句「Wendy，我要同你分手」，竟比想象之中更難開口。

「阿康？你有嘢要講？」Wendy追問。

林家康，你地係兄妹，你同佢唔可以再一齊，開口講分手啦。

我喺心入面不斷催促自己。

包廂內沉默無聲，而我內心獨自嘅掙扎，卻鬧得沸沸揚揚。

大約兩分鐘過後，我糾結一輪，好唔容易，終於鼓起勇氣開口。

「Wendy…我…我...」

頂...講到一半又講唔到落去…

Wendy用迷惑嘅眼神望住我，等待我繼續講落去。

林家康，唔好拖拖拉拉，講出嚟啦。

最後，我大啖吸一口氣，一鼓作氣，一口氣講左出嚟：「Wendy我想要同你分手！」

Wendy聽到我講分手，眉心一緊，眼神略過一絲驚訝。

兩秒之後，又失聲一笑：「哈哈，講咩呀你，今日又唔係四月一號，做咩開啲咁嘅玩笑整蠱我？」

我吞一啖口水，神情保持嚴肅：「我唔係講笑，食埋呢餐飯後，我地以後都唔好再見。」

Wendy收起剛才嘅笑容，望住我問：「你真係講真？」

「係，我真係要同你分手。」我語氣堅定。

佢瞪大眼，露出錯愕嘅表情：「喂呀，阿康，唔好拎呢啲嘢嚟講笑啦…」

「我唔係講笑，我再講一次，我要同你分手！」我再用極肯定嘅態度同佢講。

每講出一個字，我個心就好似俾刀割左一下。

Wendy嘴巴顫抖，講唔出任何說話，驚恐嘅表情話緊俾我聽，佢不敢相信自己所聽到嘅說話。

「對唔住，我唔可以繼續同你喺埋一齊，我知一時間你好難接受...」我為此抱歉。

「點解？我地喺埋一齊好地地，點解你突然要分手？係咪我做錯左啲咩，令到你唔高興？」對方打斷我嘅說話，情緒亦開始波動。

「唔係你問題，係我嘅問題。係我對你嘅感覺已經變左，已經唔再鐘意你。」嘴裡講出違心嘅說話，雙眼唔敢直視對方。

「無可能…你明明話過會愛我一生一世…你無可能就咁『dum』低我架…」

Wendy講講下，忍唔住喊左出嚟，透明淚珠不斷從眼角流下來。

見到佢咁樣，我個心真係好痛，痛到幾乎讓我窒息。

但係我無得心軟，喺呢個時間分手，總好過臨結婚先嚟分開，後者只會令佢傷多幾錢重。

「呢隻錶係你送俾我嘅，我依家還返俾你。」我將手上嘅手錶除落嚟，準備動身離開。

呢隻錶係對方送俾我嘅生日禮物，我一直都好鐘意，每日都會戴喺手上。

Wendy衝過嚟，捉住我隻手唔俾我走：「阿康…唔好走…係咪…你係咪因為我一直唔肯俾你…所以…你...」

「唔關事！問題唔喺你身上，係我對你無左嗰種愛嘅感覺。」

「我地喺埋一齊好地地...你點會咁突然...話唔愛就唔愛...」Wendy捉到我好實，唔肯放手。

我感覺自己都有眼淚想湧出嚟，於是立即擰歪臉，唔俾對方見到。

Wendy嘅苦苦哀求令我好想留低，但係我唔可以超越道德倫理嘅界線，只能狠下心腸。

我用力一下「fing」甩佢隻手，並快步行出包廂。

行出門口一刻嘅同時，淚腺失控，眼淚偷偷流出嚟。

Wendy，對唔住。我寧願你依家因我嘅「變心」而痛心難過，都唔想臨到結婚你先見唔到新郎，更唔想你知道我地真正嘅關係。

到時嗰種相愛不能愛嘅感覺，只會比依家更加痛苦。而我好了解呢種痛苦，因為呢刻嘅我正經歷緊。

我一邊抹走不斷湧出嘅淚水，一邊行出店鋪。

記得Jacob話過一次穿越可以留二十四個鐘，計翻時間，都差唔多夠鐘。

估計到我再睜開眼嘅時候，自己唔會再係喺教堂。

我習慣性地看一眼手錶，卻唔記得左隻錶啱啱已歸還俾Wendy。

左手手腕上咩都無，想睇時間都無得睇。

就喺呢時候，一道強光射埋嚟，我下意識擋住雙眼。

十幾秒過後，強光才消退。

我慢慢睜開雙眼，第一眼見到嘅，竟然手腕上Wendy送俾我嘅手錶，再望望自己身處嘅地方。

教堂？

點解我又返翻嚟同一間教堂？

lm
樓主加油

多謝支持

床巴新作LM

無理由架，我明明無求到婚，因咩解究仲喺度？

唔通係眼花？

我捽一捽眼，忽然個頭一陣暈陀陀。與此同時，腦海浮現一啲奇怪而又好真實嘅畫面。

畫面中，我全身濕透，好大力喺度拍門，嘴裡嗌住Wendy個名。

一陣之後，雙眼通紅嘅Wendy打開門。

我好緊張咁問佢：「Wendy，發生咩事？我打俾你咁多次，做咩你唔聽我電話？」。

Wendy撲向我懷抱，伏喺我心口度大喊，然後主動錫埋嚟。

我開頭未反應得切，後尾就慢慢同佢越錫越激，由門口錫到入房，錫下錫下，對方剝掉自己身上嘅衫褲…

之後…我地兩個仲…上左床？！

What the fuck！

以上畫面俾我嘅感覺都非常之真實：Wendy溫暖嘅體溫、急速嘅呼吸聲同埋柔軟嘅胸部，全部都好似曾經親身感受過一樣。

仲有，點解我仲會出現喺教堂，兼且身上著住穿越前同一套西裝、皮鞋，以及Wendy揀俾我嘅煲呔？

會唔會係嗰兩隻精靈呃我？所謂嘅穿越只係幻覺？

「唔係幻覺，你的確穿越左。」身後傳來Jacob嘅聲音。

房間又再次變得漆黑一片，一道白光照射由天花板照落嚟。

只見兩隻精靈食住雪糕，坐喺梳妝台前。

「你兩條友喺度就啱啦，你又話我真係穿越左，咁點解我仲喺度，我明明無求婚架？」

「你有，試下再諗真啲。」Jacob答我話。

「咪玩啦，我連結婚戒指都無攞，乜都無做，幾時有求…」說話講到一半，腦海又浮現一啲畫面。

係我向Wendy求婚嘅畫面。

我馬上打開IG，真係揾到一張求婚相。

同樣嘅餐廳，同樣嘅戒指，同樣嘅幸福笑容，唯一就只係個日期唔同左。

由三月十號變左做三月十一號。

另外，個post下面仲多左句caption：

俾鬼迷，分了手，俾佢@WendyC.c.迷，求了婚。無論如何，從今以後，就是一生一世。

Jacob無講錯，我真係有求到婚。

我返去珠寶店，取回嗰原本嘅求婚戒指，重新預訂嗰間高級西餐廳，喺浪漫嘅小提琴聲下，我跪喺度向Wendy求婚。

情景幾乎同之前嘅一模一樣。

「點解會咁嘅…」我疑惑不解。

「因為二十四個鐘穿越時間過左，你返嚟現實後，過去嘅你就又變返原本嘅嗰一個你，當時你並唔知道Wendy嘅身世，而且深深愛著Wendy，認定對方係你託付終身嘅另一半。」Jacob食住雪糕解釋。

「所以，穿越嘅你就算無求到婚，甚至講左分手，但過去嘅你都照樣揾返Wendy，再一次求婚。」

「唔單止係咁…我…仲同左…Wendy上左床…」我不敢相信。

「呢樣就怪你分手嗰陣講得唔清唔楚，搞到Wendy以為你係介意佢唔同你『咩咩』，於是為左箍煲咪主動獻身，再加上做完嗰樣嘢你又真係同返佢一齊，成件事就演變成因為你條友鹹濕，因為得唔到人地嘅肉體而講分手。」Mary對我講。

上完床第二日就求婚，鹹濕得嚟仲好負責任...

我無法接受，拼命叫自己唔再回想嗰啲畫面：「頂…點會咁架…我點會同左自己個妹上床…」

「算啦，唔做都做左，由佢啦。」Jacob安慰我。

「算？亂倫喎？求下你幫我再穿越多次，今次我一定唔會俾自己同Wendy上床。」

「一個時間點只得一次機會，我可以再幫你穿越，但就無辦法幫你返去同一日。」Jacob答。

「唔係呀嘛，咁即係無得挽（救）？」

「有得挽，你可以返去再早啲時間點架嘛，假如可以再早啲嘅日子同你未婚妻分開，咁咪唔會出現之後嗰啲事囉，包括你地上床單嘢。」

Jacob提議我穿越返到比求婚更早嘅時間點。咁既話，所選擇嘅時間點一定要令到我同Wendy徹底「斬攬」，只要咁先可以杜絕往後嘅事發生。

我決定再穿越一次，咁應該返去邊一日好？

我托頭認真尋思。

多謝g持

而兩隻精靈無端端喺我諗緊嘢時嗌交。

「Jacob，今次輪到我啦掛。」

「下？點解？」

「因為你應承左之後嗰兩次都係輪返我囉。」

「係呀，問題係次次我地都係一人一個case咁做，呢次個case都未完，咁都會輪到你？」

「唔係呀嘛？乜係咁計架咩？」

「係呀，你等下次啦。」

「唔得，你點可以咁奸茅！」Mary不服氣。

「無得唔得，總之今次都係我幫佢穿越，穿越時數以都係歸我，所以呢度無你嘅事，你唔好喺度阻手阻腳啦。」Jacob趕Mary走。

Mary十分不爽咁「哼」左一聲，然後就喺房間消失：「Jacob，食屎啦你！」

家下成間房得返我同Jacob。

「點呀？諗到今次要回到過去邊一日未？」Jacob行近我身邊問。

啱先佢兩條友喺度嘈喧巴閉，搞到集中唔到精神，諗極都諗唔到揀邊一日好。

「仲未諗到？有無咁難諗呀…」

「Shh—你唔好嘈住！」我叫對方收聲，想安靜地思考多一陣。

秒針轉左兩圈，兩分鐘之後，我終於諗到要返去邊一日。

我打開IG，展示兩年前嘅一個po，相中嘅我對天舉起三隻手指，擺出懺悔求饒嘅表情，下面留左句Caption：

「本人林家康發誓並承諾以後都唔會再炒牛熊證，如有再犯就將本人每月人工全數交給Wendy保管，今以此po為證。」

兩年前我沉迷玩牛熊，輸左唔少錢，Wendy見我屢勸不改，最後忍唔住同我炒大獲，仲提出分手。

我仲記得自己氹左好耐，先氹到對方原諒我。

呢張相就係我好不容易氹返對方後，對方要求影相為證所拍攝的。

我揀返去呢一日嘅原因就係與其自己開口講分手，不如由對方講分手。

一嚟我唔洗做hurt人嗰個，二嚟嗰陣我地關係都算幾差，揀喺嗰個時候分開應該會比較順利，對Wendy所造成嘅傷害照計都會比較低。

「係呢一日啦嘛？」Jacob確認一眼我揀好嘅日子。

「無錯，係呢一日。」

「咁準備好就嚟啦。」Jacob伸手指向前，指定動作。

我照住佢嘅pose，好似上一次咁對住前面大嗌一句：「哈利路亞 Jacob CHANCE！」

眨眼之間，我就時空穿梭回到兩年前。

刺眼嘅強光慢慢消退，我睜開眼發現自己正匿埋喺公司廁所，拎住電話坐喺屎塔上。

電話屏幕上一片紅光，正顯示恆生指數全線下跌，累積已跌超過四百點。

在此之前恆指連跌三日，我一心諗住博反彈，賺返之前輸左嘅錢，加上信左兩個friend肥榮同安仔嘅所謂技術分析，於是我就買左三萬蚊「牛」。

殊不知低處未算低，開市半個鐘股市突然狂瀉。

短短幾分鐘我就蝕左幾千銀，再跌落去成個牛證就會被強制收回，到時就連渣都無。

牛熊證嘅玩法就同賭大細差唔多，只要估中升跌就贏錢，本小利大但同時風險好高。因為如果跌或升到某個收回價，咁牛熊證就會被收回，無曬啲錢，亦即係俗稱嘅「打靶」。

我匿入厠格目的就係想冷靜一下，喺我印象中個市會繼續跌，而嗰陣嘅我係賣左止蝕，都勉強叫做輸少當贏。

至於今次我打算唔放，蝕到渣都無為止，等到Wendy發現我又瞞住佢炒牛熊，仲輸左咁多錢，個憤怒值肯定會更加高。

當佢咁嬲我，就會提出分手，而且會更加決絕。

最好真係一刀兩斷，咁先防止到往後嘅事發生，譬如係結婚嘅事，或上床嘅事。

一如所料，恆指中午過後跌幅擴大，收市合同跌左千幾點，結果我嗰三萬蚊「全軍覆沒」，「斗零」都無剩。

對比兩年前我輸左幾千蚊，心有不甘又驚Wendy發現，現在嘅我稱得上係心如止水，波瀾不驚。

另外，經過上一次嘅教訓，我今次都學精左。

我喺自己位揾嚟一張Memo紙，喺上面寫上：阿康，Wendy是你同父異母的妹妹，你們不能再繼續在一起！

然後就將memo紙攝入銀包，到我同Wendy分手，返到去現實之後，過去嘅我就算想追返Wendy，只要見到呢張紙就會馬上打消念頭。

我將張紙盡量攝出啲，等佢容易啲發現。

林家康，希望當你睇到呢張紙，會決心斬攬，中止呢場「禁斷之戀」。

下午六點。

放工之後，我嚟到中環碼頭。

聽日禮拜五係佛誕，我同Wendy趁住有假，約好左一齊入長洲，享受一個兩日一夜嘅小假期。

「咁早到左嘅？」Wendy拍一拍我膊頭，出現喺我身後。

佢上身著住灰色恤衫，下身係黑色短裙同粉紅色平底鞋，陪襯得簡單得體。

「見公司無乜嘢做，咪早啲收工早啲到。」我答。

「哈哈，我仲驚自己早左到要等你添，咁事不宜遲，快啲上船啦，遲左又要等下一班架啦。」Wendy挨近我，翹住我隻手行。

18:45有一班船，本來應該趕得切，偏偏排隊入閘嘅時候，前面有條友搞左好耐都入唔到閘，拖延左一啲時間，令到我地錯過班船，又要等下一班。

上一次就係我遲到，導致上唔到18：45分呢班船，今次就入閘有阻滯而趕唔到，兩次結果都一樣，都係上唔到嗰班船。

呢個唔係一個好嘅兆頭。

入到長洲，我地先到海邊度假屋check-in，跟住出去市集行下逛下，又嚟到文青打卡地點長洲冰室，坐低食杯冰。

呢間冰室係一個好關鍵嘅地方，想當日我嗌左芒果冰，食完就即刻絞腸痧，急住去廁所而賴低電話喺檯面，好衰唔衰我兩個friend咁啱喺WhatsApp group度講起，我朝早炒牛熊輸錢嘅事。

Wendy一個唔覺意，就睇到曬電話彈出嚟嘅對話通知。

到我去完廁所返嚟就見到佢黑曬口面，之後仲全程都嬲爆爆唔出聲，直到返去酒店先「嚟料」。

而呢次實行要「案件重演」。

我照樣嗌左杯芒果杯，食左兩啖詐肚痛，仲有意無意將電話留低喺當眼位置。

大約十分鐘後，我去完廁所，施施然返到座位。

驟眼一望，已經發覺Wendy臉色有啲唔妥，再偷偷地望下電話，嗰兩個死仔果然喺group chat笑我輸左三皮。

回程路上，Wendy似上次咁粒聲唔出，我詐假意問佢：「Wendy，咁咩突然咁靜唔出聲嘅？」

Wendy無應我，好似扮聽唔到咁，繼續唔出聲。

我諗佢依家一定係鬱埋度氣，等緊陣間一次過爆出嚟。

照咁睇，事情似乎正向預期之中發展。

我地慢慢行返度假屋，上到房Wendy就攤上床呻攰，又話想沖個熱水涼relax一下：「阿康，你未咁快沖涼住架嘛，咁就讓俾我沖先啦。」

沖涼？呢個時候佢唔係應該劈頭第一句，問我係咪炒股輸左錢架咩？

「Er…Wendy…你唔係有嘢想同我講咩…？」 我問。

「嗯？我有咩想講呀？」Wendy反問返我。

「……」

我答唔上話，心諗點解會咁嘅，唔通佢無睇到我電話顯示WhatsApp嘅對話通知？

「做咩呆左唔出聲嘅你？」

「無…無嘢…」

「無嘢咁我去沖涼先啦。」 Wendy拎左一套黑色lace邊絲質睡衣作更換。

每次我地兩個喺出面過夜，都會做啲男女間嘅親密接觸。Wendy由於係虔誠教徒，因此呢度嘅親密接觸並唔係指「啪啪啪」，而係指佢用手幫我解決。

如果係咁就麻煩，Wendy唔同我嘈交分手不得止，仲有做啲親密行為，咁樣完全係同原先嘅計劃背道而馳。

睇嚟今次，我要「自投羅網」先得...

間房有一個望到海嘅細露台，我喺沖涼房外一聽到水聲停左，就快快脆行到露台扮講電話。

「噠—」我聽到開門聲，Wendy慢慢從沖涼房行出嚟。

喺露台嘅我隨即擰轉身，舉起電話：「安仔，下個禮拜個市點睇呀？升定跌？」

「……」

我停兩秒，假裝聽緊有人喺電話講嘢，隨後有意無意提高聲量： 「個市咁樣仲有得跌？拿安仔，呢鋪我真係信曬你架啦，你知啦，我今日先輸左三皮嘢，翻身就真係睇呢鋪架啦…」

講到自己輸左三皮嗰陣，我特登擰轉身，營造一個當場被斷正嘅場面。

果然，Wendy著住黑色睡衣企喺後面，聽到曬我講嘅嘢。

我放低電話，故作震驚：「Wendy…你聽到曬…?」

Wendy呆呆望左我幾秒，然後問：「阿康，你喺電話同人講輸左三萬蚊，係咩一回事？唔好話我聽，你又學人炒牛熊啊下？」

我本來打算第一時間如實招認，卻又諗到正常人做錯嘢，唔會咁快就坦白，於是就答話：「無，唔係我輸錢，係安仔條友今日炒股輸左三萬銀，打過嚟同我呻苦啫。」

「啱先我明明係聽到，你係講緊自己今日輸左三萬，你唔好呃我喎，快啲同我從實招來，究竟你係咪炒牛熊輸左錢？」

「你應承我聽完唔好嬲呀？」

「你肯定坦白我就唔嬲。」

聽到對方講呢句說話我就放心啦，皆因女人次次講自己唔會嬲，最尾都係會好嬲。

我從陽台慢慢行返入屋，坦白招供：「件事係咁嘅，我見之前炒牛熊輸左筆錢，一直都唔甘心，成日都好想贏返嚟啲錢，咁啱遇著前幾日港股連跌，一心以為今日有得谷底反彈，所以咪膽粗粗，攞三皮出嚟博番鋪囉。」

「結果呢？賺定蝕呀？」

我舉起三隻手指：「輸左三皮。」

「咩話？咁咪即係輸清光？林家康，你記唔記得之前應承過我嘅嘢？你講過以後都唔會再掂牛熊證呢啲投機炒賣嘅嘢，但係今日你又走去玩，仲輸曬啲錢，有無離譜啲呀你！」Wendy氣上心頭。

「咁我只不過係想賺返之前輸嘅錢啫，點估到咁黑仔輸曬三皮嘢啫，我都唔想架。」我為自己辯解。

「依家最大嘅問題唔係你輸左三萬蚊，而係你無口齒！之前你炒牛熊加加埋埋輸左萬幾蚊，你當住我面，應承過我話以後都唔會再掂呢味嘢，點知轉過頭你又走去玩？身為男人，你講嘢點可以咁唔算數架？」

雖然我預左俾Wendy鬧，但聽到咁嘅說話，個心都有啲唔爽。

「咁對唔住囉，三萬蚊唔輸都輸左囉，最多咪以後唔玩囉，不過其實就算輸，都係輸我自己啲錢，你理咁多做咩啫？」

呢句係一句難聽嘅說話，第一次講我係意氣用事，唔小心衝口而出，而呢一次卻係明知故犯。

有時情侶間嘅鬧交，本身可能只係為左啲小事嗌霎下，過程中萬一其中一方唔小心講左一兩句好難聽嘅說話，另一方聽見又唔忿氣駁兩句，嘈嘈下好容易由小鬧變大吵，甚至演變成分手收場。

Wendy嬲到塊臉都開始變紅：「好！既然你唔咁想我理，咁我咪以後都唔理你囉！當初又係你自己實牙實齒話唔會亂洗錢，要同我一齊儲錢買樓結婚，結果就係拎啲錢亂咁炒。」

「你鋪話法呀，我炒股贏到錢嘅話，咁我地咪早啲儲夠錢早啲『上車』囉！」

「最弊你玩嗰啲衍生工具，只係投機賭博，係倒錢落海，而唔係投資。」Wendy反駁。

「你知唔知咩係富貴險中求，牛熊證風險高但回報大，咁賺得先夠多，你明唔明呀？」

「明呀，你鐘意嘅咪繼續玩，繼續輸錢囉，總之以後你啲嘢我都唔會再理，你依家安樂曬啦，林家康？！」

「係就最好啦！唔好到時反口覆舌，有口話人無口話自己！」

劇集入面啲男主角，為左取得女主角嘅歡心，千辛萬苦咁回到過去，就係想糾正自己曾經講錯嘅說話或者做錯嘅事，我就係啱啱相反，有啲說話明知講出嚟會瀨嘢，但我都要重複再講一次。

Wendy雙眼通紅，下一句佢就會對住我講分手，然後趕埋我出門口。

我憤然離開，當自己一個喺出面冷靜落嚟，發覺自己啱先說話講得太重，想返去講對唔住氹返對方，咁啱個天就刮起狂風暴雨。

我匿喺大樹下避雨，另一邊廂嘅Wendy擔心我會俾雨dup，專程擔遮出嚟揾我。

後來我地兩個返到度假屋，我真誠致歉，並請求對方原諒，最後差唔多氹左成晚，先氹到對方肯原諒我。

然而，以上呢個劇情將會出現改動。今次我打算俾Wendy趕走後，直接坐最後一班船離開長洲，唔會返去氹返對方。

Wendy怒氣衝天，講左句：「哼！既然你咁唔想我理你，咁我咪唔理囉，有本事你就繼續玩，我睇下幾時輸死你！」

？

Wendy呢句唔係應該講：「好，林家康，你驚我反口呀嘛？既然你咁驚，咁我地就分手啦，咁我以後都唔會再理你，你鐘意點就點，你嘅事以後都唔關我事！依家即刻同我消失，快啲走，我唔想再見到你，衰人！」架咩？

唔通我講漏左邊句嗌交嘅說話，所以未觸發到佢講分手？定還是啱先語氣唔夠重？

唉，都唔得理得多，唯有繼續撐到恆。

「輸…輸你個頭，就係你成日咒我，先搞到我輸錢。」我反過嚟怪責對方。

「我幾時咒過你，係你自己無眼光睇錯市，信埋曬你啲兄弟嘅山埃貼士，先搞到自己輸多錢！」

「你…你…」我無料到佢會咁講，一時唔識反駁。

「拿，你駁唔到，即係我無講錯啦，如果唔係我一直喺你身邊，提你唔好掂呢啲嘢，你隨時輸得仲多錢。我對你咁好，你就良心當狗肺，仲話我多管閒事，你真係正一衰人嚟架……」

Wendy繼續開火，但無論佢點鬧我都好，都始終無講出「分手」兩個字。

「...你今晚就訓地下啦！」 Wendy將床上其中一個枕頭dum落地下，跟手就熄燈訓教。

「有無搞錯？點解要我訓地下？」我表達不滿，佢就唔出聲，唔理我。

我再撩佢講嘢，佢都係對我不瞅不睬，半點不搭理。

就係咁，我地陷入左冷戰狀態。

呢種膠著嘅情況就最尷尬，對方唔肯出聲，我又唔知佢諗緊乜，想鬧想氹都無從入手，尤其係我無預計會出現呢種情況，家下都唔知點算好。

我對比返兩年前同啱先同Wendy嘈交嘅情景，諗緊自己會唔會係因為招認得太快，對方見我咁順攤認左所以就無咁嬲？

諗起頭先第二句就認左，都真係太坦率，我應該學足上次咁，一直打死都唔認，等對方嘅憤怒值去到某個位，準備要發難，叫我拎部電話對質，咁先再招供。

不過佢今次好似無睇到電話，唔會知我電話有證據，一直否認落去隨時過到骨都未定。

無諗到鬧交都咁有學問，講究天時地利，又講timing又要講技巧，我啱啱睇嚟係有啲失策。

除低手錶，臨訓前我再睇下個時間，穿越時間仲未完，話唔定Wendy訓醒發現仲係好嬲，決定開口講分手，因此都未可以咁快落定論。

到左第二日朝早。

陽光經露台朝入屋內，我揉揉雙眼，掀開張被單，漸漸從睡夢中醒來。

而Wendy已經起左身，享受緊香噴噴嘅通粉加煎蛋做早餐，不過就無預我。

我同佢講聲早晨，睇下佢仲同我冷戰緊，得出嚟嘅答案係：無錯，仍然冷戰中。

佢依然一言不發，眼掘掘咁啤住我，從眼神中宣示對我嘅憤怒。

呢種沉默令我周身唔自在，心諗Wendy真係咁憎我嘅，咁快啲講嗰兩個字趕我走。

時間逐漸流逝，眼見就嚟夠鐘，雙方仍然無言冷戰，我終於忍唔住開口：「你唔出聲咁即係算點，你係咁頂我唔順又咁憎我嘅，咁咪同我分手囉！」

「分手」兩個字，始終都係要從我口中講出。

Wendy瞪大對眼，怒目而視，嘴巴微微顫動，似想開聲又忍住左。

「唔好話我話你，你做女朋友嘅，好應份支持我呢個男朋友，而唔係成日喺我耳邊，叫我唔好做呢唔好做嗰樣，係我先忍到你咁耐，換係第個男人，早就飛左你。」

說話一出口，我就有後悔，講埋啲咁嘅嘢會唔會過份左？

Wendy無任何反應，我淆淆地補多兩句：「其實又唔係既，有時有啲都係善意提醒嘅。」

依舊無回應。

過左一陣，佢突然執齊自己嘢，準備想離開。

我就問佢：「你…你要去邊呀？」

佢淡淡然回左一句：「夠鐘check out。」

同一時候，一道強光閃現喺眼前，二十四小時嘅穿越時間已過，意味住我地嘅分手未如預期般成功。

不過唔緊要，返到現實之後，過去嘅我睇到銀包入面我所留俾佢嘅字條，會知道自己唔允許繼續同Wendy一齊，我諗到時佢會識得點做。

未等強光徹底消散，我就半閉眼睄下周圍，越睇越發覺唔對路。

再望真啲，發現自己又喺返同一間教堂，身穿同一件西裝，打緊同一條煲呔，所有嘢絲毫無改變。

雖然Wendy喺長洲無同我講到分手，但都叫做鬧左場大交，而最關鍵嘅係我留左張字條喺銀包。

佢睇到嘅話，無理由無反應，絕唔會繼續同Wendy一齊。

唔通過去嘅我無睇到張紙條？

「無可能…張紙就放喺銀包，好難見唔到架喎，咁奇怪…？」

「喂，你口噏噏喺度噏咩呀？」

Jacob失驚無神彈出嚟，我俾佢嚇左一跳：「頂你，無端端成隻攝青鬼咁閃出嚟。」

新讀者留名

細細個好鍾意聽你個名唱既歌

LM

「點呀？今次想穿越返去邊一日？」Jacob問。

「仲嚟？已經衰左兩次啦喎。」

「有左上兩次經驗，呢次一定掂啦，更何況上次你都差啲成功，同埋你都無得揀啦，喺婚禮上飛起新娘，好無陰功架嘛。」

「但係兩次都唔成功…」

「♪過去你太放任，放棄愛與責任，披起婚紗我帶著傷感—」Jacob無啦啦又喺度唱歌，都唔知攞景定贈慶。

「♪穿起傷心婚紗，記掛說過愛我的你…」

「唔好唱啦，都唔知你唱乜，唱到我心都煩埋。」

「梅艷芳嘅《黑色婚紗》呀嘛，係就係冷門啲，不過就好啱Wendy聽，等你走左之後，我真係要推薦俾佢聽下。」

（我後來有專登去查過呢首歌，原來Jacob唱嘅前半句係梅艷芳嘅《傷心教堂》，後半句先係《黑色婚紗》，條友傻下傻下將兩首歌歌詞合埋一齊唱，雖然駁埋聽落都幾夾。）

Jacob繼續加鹽加醋：「眾目睽睽下喺婚禮上被人飛，呢個婚禮一定好難忘，我估Wendy呢世都唔會唔記得，從此心入面永遠有一道痛苦既疤痕。唉，♪穿起傷心婚紗…」

「好啦好啦，聽你講埋咁次，我可以再穿越多次，咁你有無能力將我帶返四年半前嘅東京？」

Jacob充滿自信咁點一點頭：「當然無問題，咁你要邊一日？」

我翻閱IG，碌左一陣，揾到一張喺日本東京影嘅櫻花相，同時睇到嗰張扭耳仔發誓，唔再玩牛熊證嘅相都仲喺度，只係上載時間唔同左。

我果然係我，果然唔會令Wendy失望。

講返呢張櫻花相，係我同Wendy拍拖半年嗰陣去東京旅行影嘅。

我相信唔少人都有旅行嗌交嗌到分手嘅經驗。

旅行係一段感情嘅煉金石，旅途上兩人朝夕相對，喺一處陌生嘅地方會遇到各種事情，過程中就好容易產生摩擦或者意見分歧，一個唔小心隨時嗌大交。

而相中嘅東京之旅就係Wendy同我嘅第一次旅行，途中我地嘈左一獲勁嘅，幾乎分手咁滯。

計翻五年嚟，我同佢淨係嗌過兩次大交，一次係炒牛熊輸錢，另一次就係呢個東京之旅。

我揀呢個日子，理由係想Wendy喺討厭我嘅情況下同我分開，而且我地相識不足一年，感情唔算深厚，揀呢個時候分開都唔會太hurt。

唯一痛惜嘅係，隨後一齊嗰四年半嘅回憶同經歷都會統統消失，不復存在。

你問我捨唔捨得，我絕對唔捨得，只係我無得唔捨得，正如我好唔捨得Wendy，但都無得唔放手。

回過頭來再諗返嗰次旅行，就覺得當下嘈嘅嘢其實好濕碎，不外乎都係意見不合嗰類。

例如係我鐘意hea住玩，佢鐘意計劃好曬逐個地方趕行程，我想佢陪我秋葉原，佢就想我陪shopping買衫，又或者佢將酒店book錯左做民宿，我就帶錯路等等無傷大雅嘅事。

有樣嘢值得提一提，嗰次旅行我以為有得搞嘢，無估到佢係一個好虔誠嘅基督徒，連掂都唔俾掂，個心暗啞底有啲唔爽（家陣諗返就係另一種感覺），因而對我嘅情緒可能都有些少影響。

至於鬧交嘅導火線亦係一件好普通、好普通嘅事，就係佢電話無電，問我借「尿袋」。

咁啱我用緊嚟叉電，就話唔借俾佢用，佢向我呻左兩句，我又多口駁左幾句，之後漸漸演變成嗌交，彼此都藉機將積壓喺心目中嘅不滿同怨言，一次過發洩出嚟。

鬧到大家都講到要分手，要從此一拍兩散咁滯，直頭我兩個分開左半日，各自各旅行。

後尾唔知係咪緣分所致，我地喺某個河畔，於櫻花樹下重遇。

雙方都好似心有靈犀咁，朝早分開左，到黃昏卻又不約而同，嚟到同一個地方睇櫻花。

就喺櫻花飄絮嘅環境下，我地雙方冰釋前嫌，好快就下左啖氣，之後揾個地方坐低，平心靜氣，用對話同溝通解決左分歧。

其實，拍拖嘅嘢不外乎就係你遷就下我，我遷就下你，同埋平時就唔好將啲嘢積積埋埋，有不滿就直接講出嚟，最好一齊傾一齊去改，呢啲都係我兩個喺嗰次旅行中所領悟嘅相處之道。

IG嘅呢幅櫻花相就係紀念我地嘅和好如初。

然而，再返去一次嘅話，我會選擇直接坐飛機返香港，唔會再出現櫻花樹下嘅和解。

「哈利路亞 Jacob CHANCE！」

一句口號，又將我時光倒流，返到四年半前。

「呼~」

一陣涼風吹過，我不禁打左個冷震。

「…你賴我帶錯路，搞到去錯地方曬時間，你夠book錯酒店啦，有口話…」

上一刻過去嘅我講緊呢句說話，下一刻穿越嘅我反應唔過嚟，接唔到話，搞到成句說話斷開左。

再望一望四周，發現自己正身處喺一條好乾淨嘅街道，周邊嘅建築物起得好矮，而附近店鋪門牌都寫住日文。

我手上就拎電話連「尿袋」，Wendy企喺面前，個樣嬲爆爆，呢個正正就喺我兩個喺東京嗌大交嘅情景。

就係好衰唔衰，喺正我地鬧緊交嘅時候穿越返黎，我都唔記得左上一句鬧緊咩，唔知點接下一句。

Wendy無出聲，淨係谷住道氣睥住我。

我努力回想，諗左一陣先好唔容易，諗到返一啲當時講過嘅說話。

「既然你怨我帶錯路，咁叻你就拎張地圖自己搵啦，我依家就去秋葉原，你去你嘅六本木，大家分開行咁咪唔洗拗囉！」

Wendy靜左幾秒先出聲：「咁…咁即係算點？」

「咪散band囉，我地好明顯就夾唔嚟，你由照到晚趕行程，但plan之前又無征詢下我嘅意見，喂大佬呀，朝早未夠七點就起身，去旅行仲慘過返工，我想睇figure姐，你又話香港都有得睇，你啲女人嘢香港夠有得賣啦，洗鬼專程嚟日本買咩！多餘！」

「我…」

「唔好再講啦，我都唔想再拗落去，我同你其實根本都唔啱channel，一個天一個地，一個無線一個亞視，你頂我唔順，我又頂你唔順，總之呢，以後大家各行各路，一拍兩散，返到香港都唔好再見啦，係咁先。」

講完呢句，我就即刻出馬路截的士，心諗講得咁清楚，應該能夠同Wendy撇清關係。

對佢嚟講，呢次旅行認清左我呢個人，損失嘅只係一段半年嘅感情，估計都唔會太傷，而我就唔同，我無左嘅係一段五年嘅感情。

的士司機車我去機場，我準備搭飛機返香港，跟手就轉埋電話號碼，到時Wendy見我電話點打都打唔通，大概便會意會到我地關係已完。

嚟到機場，我諗住買最早嗰班機，卻發現自己遺忘左一樣好重要嘅野，就係passport。

頂…本護照放左喺酒店，竟然咁都會唔記得左。

我拿拿臨返轉頭，坐的士返酒店，偏偏就遇上大塞車，由下午一點塞到差唔多五點先到酒店。

搭車沿途經過附近一條街，我居然見到Wendy同一個陌生男子喺勾搭傾計。

我無睇錯呀嘛，只係分開左短短幾粒鐘，對方竟然咁快就背住我溝仔？

最衰我喺架車度聽唔到佢地up乜，分唔到條仔係遊客定係本地人。

話就話呢個階段我地只係拍左半年拖，感情未算好深厚，但都唔洗咁快搵過件架。

我心裡有點不是滋味。

返到酒店房後，我搵到本passport，跟住再將少部份無執走嘅衫褲一次過收拾好。

執嘢嗰陣，不時都「裝」下門口，諗緊Wendy會唔會帶條仔返酒店。

咁啱就呢個時候Wendy打開門，撞正我喺度：「阿康，原來你返左嚟酒店。」

「啱先同你一齊嗰個男人係咩人嚟？」我直截了當就問。

「邊個男人？」

「我見到你喺附近條街同一個男人傾密計，條友日本仔嚟架？佢唔會跟埋返酒店呀嘛？」我睄一睄佢身後。

「哦~你講緊啱先嗰男人，係呀，個男仔係日本人嚟架，我…」

Wendy未講完，我就搶先講：「咁快識到新仔，幾好呀。」

呢句說話一半係反話，一半係真心話。

一方面為佢咁快就去識新仔而不爽，另一方面又為佢對我地呢段關係釋懷而安心，總之心情極度矛盾。

「你誤會啦，頭先嗰個日本人只係…」Wendy想解釋，卻又被我打斷。

「我返嚟係執返啲嘢走，依家執好曬，無乜嘢我走先。」我叫自己唔好多管閒事，唔好理對方嘅嘢。

我攞住護照，孭上行裝，Wendy叫停我，而我無理會，快步離開房間。

落到樓下，上左的士，我就叫司機車返我去機場。

沿路上我又忍唔住諗起Wendy識日本仔嘅事。

頂，啲日本仔出曬名鹹濕架嘛，Wendy點會睇上佢地？

仲要分開左一日都無就周圍識仔，就算係識都唔好識架仔啦。

真係越諗越唔對路，日本咁多癡漢，萬一條日本仔好似AV咁，落藥迷姦守身如玉嘅Wendy，咁仲得了？

唔得，我唔可以俾個淫賤日本仔搞Wendy。

我又改變主意，叫司機返轉頭。

一落車就見到Wendy自己一個行出嚟酒店，心諗唔通Wendy約左日本仔出街？

我偷偷地尾隨其後，睇下佢去邊。

佢先去到一間七仔買左啲嘢，然後就繞過幾條街，左兜右兜最後嚟到一間居酒
屋。

莫非佢就係約左個日本仔喺呢度食晚飯？

我想入去𥄫一𥄫，但又驚會俾佢發現，於是選擇留喺出面，等到佢兩個出嚟。

「呼~」

一陣風吹過，東京嘅春天日夜溫差大。日頭仲暖暖地，到夜晚就好鬼凍，家下啲風吹埋嚟直頭即刻起雞皮。

冷風呼呼吹，我獨自一人企喺居酒屋對面嘅街口等待。

唉…

我都唔知自己喺度做緊乜，穿越之前明明度好曬，一分手就搭飛機返香港，直接同Wendy嚟個了斷，家下又瀨死唔肯走，仲好似做賊咁鬼鬼鼠鼠喺度跟蹤人。

其實，分左手對方揾邊個、溝邊條仔都唔關自己事，何必咁耿耿於懷？

講到底，自己根本無想象中咁灑脫，未能做到話放低就放得低。

但係呢個世界咁多男人，無理由要揀條日本仔架，佢明知啲日本仔又鹹濕又大男人又變態，寧願佢喺度識返個香港人，同聲同氣咁仲好。

「滴噠—滴噠—」

突然間，個天落起大雨。

我無遮喺身，俾啲雨淋到個身濕曬，俾逼跑到居酒屋斜對面，一條有瓦遮頭嘅街道嚟避雨。

「乞嚏！」

成個身濕曬，再俾啲風吹一吹，直頭凍到入心：「乞嚏!」

手錶上嘅時針一圈一圈轉動，Wendy入左居酒屋成兩粒幾鐘，我就係外面企足咁耐。

唔知係咪食風食得多，我feel自己暈暈地，個身不停打冷震，兼且狂打乞嚏。

我真係諗唔明，點解Wendy會同個剛相識嘅日本仔食飯食咁耐，而且佢又唔識日文，究竟食啲咩傾啲咩可以坐咁耐？

又過多左半粒鐘，Wendy終於從居酒屋行出嚟。

奇怪啦，點解得佢自己一個，隻日本仔呢？

Wendy腳步浮浮，似係飲大左，至於靜靜雞跟喺佢後面嘅我，都唔好得好多，我成個人都暈陀陀，企得都唔多穩。

我再用手摸一摸額頭，感覺有啲㷫，睇嚟喺頭先淋一淋雨，搞到攝親。

「你地係咩人？唔好行埋嚟，唔好掂我…」

突然，唔知從邊度嚟左幾條日本mk仔，佢地擋住條路唔俾Wendy行。

日本仔果然好鹹濕，AV啲情節真係無呃人。

班友對Wendy毛手毛腳，博懵又抽水，咁嘅情況下，我二話不說，衝上前護花。

可惜跑無幾步，都未嚟得切出手，眼中嘅世界忽然天旋地轉，我一下子企唔穩，「砰」一聲成個人仆左落地下。

幾秒後便眼前一黑，失去意識。

唔知過左幾耐，我先醒返，張開眼第一時間見到嘅就係Wendy。

「Wendy...你無嘢呀嘛...有無蝕底俾班架仔？」我個人瘟瘟沌沌，身體有啲發冷，。

「無事，好彩咁啱有巡邏嘅警察路過，佢地唔單止趕走班飛仔，仲幫我抬你返嚟酒店。」

Wendy倒左杯水俾我飲：「你知唔知你琴晚燒得好勁，好彩啲退燒藥有效，如果唔係就要call救護車送你去醫院。」

「多謝。」我坐返起身，接過水杯，飲一啖水。

見到對方無事，我都安樂返啲：「你無事就好啦，係啦，咁依家幾點呀？」

Wendy睇下時間，答話：「都差唔多十二點半啦。」

計翻時間，廿四個鐘即將要過去，咁就意味住今次嘅穿越分手任務，又一次失敗。

而呢次失敗係自己一手造成，衰在自己心軟。

「陣間你再食多兩粒退燒藥，好好休息下我諗就無事架啦，同埋你餓唔餓，洗唔洗食啲嘢？我可以落街買啲嘢俾你做lunch。」Wendy幫我將水杯放回到床頭。

「唔洗，我唔肚餓。」

之後我地兩個都靜左無出聲，佢望我一眼，我望佢一眼。

大家都好似都有啲嘢想講，但又唔知點開口咁。

隔左一陣，有一片櫻花，從窗口慢慢飄入嚟間房，落在地上。

我地不約而同望出窗外，之前一直都無留意，原來從民宿嘅窗口望去，會見到不遠處嘅小山丘上有一棵櫻花樹。

微風吹動，繁花飛舞。

Wendy拎住電話，拍攝嗰棵盛開嘅櫻花樹。

佢無開閃光燈，卻有一道閃光閃現面前。

穿越時間已到，我又要回到現實。

不出所料，我又再次返到嚟同一間教堂。

一切都係維持原狀，沒有改變。

如果一開波講我地係兄妹
就唔洗拖拖拉拉

主角怕講出黎，會對對方造成好大打擊，所以選擇左唔講

同埋一秒完故
加油樓主

「叩叩—」

喺呢個時候，有人敲門。

有兩個西裝骨骨嘅男人行入房。

佢地係我嘅老友兼婚禮伴郎，安仔同肥榮。

「婚禮就開始啦喂，新郎哥你心情如何，係咪好緊張？」肥榮著嘅係加大碼西裝，但望落去好似都唔太啱身。

「呢刻咩心情？」我苦澀一笑，無法言喻。

再看看手腕上嘅錶，時間顯示為九點五十分，仲有十分鐘個婚禮就要開始。

再唔走人嘅話，我就要同自己個妹成婚。

連續試左三次穿越都改變唔到事實，睇嚟我真係無得揀，只能喺婚禮上做衰人，拋棄新娘。

安仔見我神色慌張，就叫我放輕鬆：「阿康你唔洗咁慌失失喎，雖然第一次係緊張啲嘅。」

佢今日個頭落左好多髮蠟，gel到「臘臘令」。

而我都唔知點同佢地，解釋我呢刻嘅狀況，只能歎一口氣，無視二人，直接行出房間。

剛半隻腳踏出後台，就睄到百幾二百個嚟觀禮嘅賓客坐曬喺度。

咁嘅情況下，我想從正門離開應該係無可能。

我又調頭走返入間房問二人：「安仔、肥榮，你兩個知唔知呢間禮堂有無後門？」

「無端端做咩問埋禮堂有無後門？」安仔問。

「哈！莫非你中左嗰啲咩結婚恐懼症，家下想從後門走人，想做婚禮嘅逃兵？」肥榮講笑咁講。

「呢個時候我解釋唔到咁多，你地知唔知後門喺邊？」我心急追問。

「你無嘢呀嘛，神神化化咁？後門我就唔見有，不過走廊有個轉彎位，嗰度好似有條走火通...」

肥榮講到一半無端端停左落嚟，成個人突然間定左格咁，絲毫不動，就連身邊嘅安仔都一樣。

隨即，四周變得漆黑一片。

當白光照落我頭頂，教堂精靈Jacob亦隨之出現喺眼前。

「做咩扎恆馬咁，你唔係諗住走佬呀？」

「廢話，剩返兩個字個婚禮就開始，再唔走就嚟唔切。」

「你都睇到啦，成百幾二百人坐左喺出面，你唔係想咁多隻眼望住Wendy喺婚禮上，俾你呢個新郎哥拋棄呀嘛？」Jacob反問我。

「我知咁樣會令Wendy非常難堪，但都無辦法，你幫我穿越左三次但一啲效果都無，咁仲可以點？」我表示無奈。

「答案就係再穿越一次。」

「衰左三次仲嚟？」

「你試下認真諗下，你唔返去改變歷史嘅話，咁你同Wendy上床嘅事就將永遠變成事實。」

Jacob摷返我第一次穿越失敗，間接導致自己同Wendy上床嘅事出嚟講。

對此我係無言反駁。

跟住，Jacob清一清喉嚨，以為佢又想唱歌，點知今次玩吟詩作對：「顧城有一首詩係咁寫嘅，」

「你不願意種花
你說：『我不願看見它
一點點凋落』
是的
為了避免結束
你避免了一切開始」

「好心你有嘢就講，唔好又唱歌又吟詩，搞埋啲無謂嘢。」我有少少唔耐煩。

「一句講曬，你信我，今次我有信心你可以同Wendy撇清關係！」Jacob拍心口保證。

「咁你話我仲可以返去幾時同做啲咩？我就真係諗唔到啦。」

「學詩人顧城話齋，避免結束嘅最好方法就係避免開始，一段感情無論以咩形式結束，對雙方都係會造成傷害，而防止受傷嘅方法就係唔好開始。」

我無出聲，俾對方繼續講。

「呢一次，我提議你返去你同Wendy表白嘅嗰一日。」

「表白嗰日？」

「無錯！知唔知點解分手會咁痛？」

「因為大家相愛…」我都未講完就俾佢搶左對白。

「係因為有愛！只有相愛過嘅人先會感覺痛，而且愛得越深，就傷得越痛。假設你一開始無表白，你兩個從來都無開始過呢段感情、亦無愛過對方，咁咪唔會心痛囉！你都唔洗再擔心分開會hurt到對方，甚至你兩兄妹結婚同上床呢兩壇嘢直頭唔會發生。」

雖然我唔明顧城嘅詩同Jacob所提議嘅方法，兩者間有咩直接關聯，但係佢講嘅嘢不無道理。

假若從不曾相愛，咁就唔會為離別而心痛。

Wendy同我係兄妹，彼此有血緣關係，我地喺埋一齊本身就係一個錯誤，呢段關係註定無法修成正果。

既然如此，由最初唔開始呢段感情，或者係對我地最好嘅選擇。

但同時都意味住，我將會連嗰半年嘅回憶都無埋。

所有嘢都會如粉筆字般，統統被抹走。

兩個櫻花畫面都好靚

「點呀？呢個提議你覺得點？」

「嗯…你仲有無更好嘅提議？」我有點猶豫。

「無啦，我諗到最好方法就得呢個。」

最終苦無對策嘅我選擇信多一次Jacob，採用左佢嗰建議。

我打開IG，俾五年前表白成功嘅照片對方睇。

「哇，你表白都幾大陣仗下喎，又喺沙灘砌蠟燭，又放煙花，又送大扎玫瑰，仲揸住結他自彈自唱，都幾有心思喎。」Jacob一邊睇相一邊讚歎。

「係呀，當時真係花左唔少心機架。」

「咁你自彈自唱，彈左邊首歌？」

「John Legend嘅All of me。」

「呢首歌幾難唱架喎。」

「係呀，嗰陣我都練左好耐，不過今次再返去，睇嚟可以慳返唔洗練。」我苦澀笑一笑，心裡泛起一陣哀傷。

「唔好諗呢啲嘢啦，收拾心情準備返去五年前啦。」Jacob將電話遞返過嚟。

我再望一望電話屏幕上昔日表白嘅照片，想趁呢啲珍貴嘅畫面徹底消失前再睇多幾眼。

之後，一句「哈利路亞 Jacob CHANCE」，一道奪目強光，又再將我帶回到過去。

同對上三次穿越一樣，我返到事件發生前嘅二十四小時。

此刻嘅我背後孭住一把結他，搭緊lift，上緊安仔嘅屋企。

呢日我應該係收工約左對方陪我練結他。

首All of me其實就係安仔教我彈同唱嘅，我諗住喺表白前一日作最後衝刺，上去佢到再加強一下練習。

雖然依家已經唔需要呢啲嘢，不過都一場嚟到，無理由調頭走放人飛機。

於是我照上去對方屋企。

「你彈唱一次嚟聽下先，我睇下你彈成點，再幫你執執。」安仔點起香煙，手上拎住自己支結他，與我並排而坐。

我隨手放低支結他：「我唔練啦，你都收返埋支結他，我地落街食打冷。」

「唔練？你聽日唔係要自彈自唱表白咩？」

「我決定放棄，聽日唔去表白。」

「放棄？真？」

「嗯，無錯。」我肯定地回答。

「哇，你終於諗通左啦？」

「係，我諗通左。」

「頂，話左架啦，人地Wendy樣靚身材正，你就甩皮甩骨又無銀，就算真係要揀都揀佢個有錢仔上司啦，我同肥榮一早就叫你放棄。」

安仔呼出煙圈，繼續講：「你之前都講過，佢個上司送左條幾皮野嘅Cartier頸鏈俾佢，你就得首John Legend，呢個年代啲女好q現實架，你估真係好似拍戲咁，靠誠意就溝到女咩，好彩依家放棄都未遲，總好過搞完場大龍鳳俾人reject，到時食檸檬都食到你面懵懵。」

佢所講嘅有錢仔上司，曾經係我追求Wendy時最大嘅競爭對手。

條友用銀彈攻勢，狂買禮物追求Wendy，我就靠愛同誠意打動。

結果係點，呢個就唔洗多講，我嘅愛同誠意當然擊敗左金錢同物質。

一直安仔同肥榮都睇死我唔得，成日叫我及早放棄，殊不知結果出人意料，令佢兩個大跌眼鏡，諗返起都覺得好笑。

可惜佢地個o嘴樣無得再睇多次。

「嗯，無錯，講得啱。」我點頭並附和安仔，跟住就話：「好啦夠啦，唔好講咁多，我嚟之前無食野，家下個肚咕咕聲，快一齊落街食嘢。」

「OKOK，食埋支煙就行。」

我搶走安仔手中嘅煙仔，一嘢用食指同拇指直接㩒熄煙頭。

強烈嘅灼熱感刺痛皮膚，兩隻手指當堂俾「辣」到紅曬。

「你傻左呀？咁樣用手熄支煙，因住『辣』到起泡。」安仔搶返支煙，掉落煙灰缸。

我心諗最好就起個大泡，咁到我走左之後，過去嘅我想彈結他都無得彈。

臨走前我順便將支結他送埋俾安仔，乾乾脆脆，乾手淨腳。

嚟到夜晚十點幾。

我地約埋肥榮出嚟一間小菜館食嘢。

「下阿康，你真係唔表白？係嘅話就太好啦，咁聽日我就唔洗山長水遠，入西貢幫你喺沙灘砌蠟燭，仲唔洗冒住犯法嘅風險幫你放煙花。」肥榮鬆一口氣。

「當初早啲放棄咪好囉，咁就唔洗曬心機練左大半個月結他。」安仔飲一啖啤酒。

「咪係囉，我兩個早就叫你放棄，你諗下條女咁多有錢仔排住隊溝，幾時輪到你？既然明知唔得，咁表白嚟都曬氣啦，啱唔啱先？」肥榮夾起面前嘅滷水鵝掌。

「拿，呢次呢，就全靠我同肥榮點醒左你，咁你先唔洗做傻仔表演『食檸檬』，所以呢餐飯你請啦。」安仔搭住我膊頭講。

「得得得，今餐我埋單，以答謝兩位兄弟一直以嚟嘅苦心相勸，咁你地都要應承我，假如以後我又睇唔開想去表白，到時你地務必一定要阻止我。」我倒酒給二人。

「無問題啦！」佢地大啖飲啤酒，並連聲說好。

我地三個飲飽吃醉，到凌晨一點幾先散場。

我同肥榮見聽日係禮拜，索性唔返屋企，上安仔屋企過一晚夜
。
三條麻甩佬啱先飲酒飲到醉醉地，入到屋兩個訓落地下，一個就訓上床（肥榮一條友霸曬）。

「肥榮、安仔，我有個問題想問下你地…」

我半醉半醒咁問二人：「假如，我話假如，你地好鐘意好鐘意一個女仔，鐘意到想同佢結婚嗰隻，但係有一日你發現個女仔，竟然係你失散多年嘅妹妹，咁你地會點做？繼續同佢一齊，定抑或分手？」

「阿妹正呀，識食一定食阿妹！」肥榮講完發出一下猥瑣嘅笑聲。

「你估拍AV咩肥榮，自己個妹都搞，正一變態。」安仔張開口，打一聲喊露。

「唓~橫掂我都無阿妹，都係FF下啫。」肥榮回應。

「咁安仔呢，俾你你會點做？」我問。

「咪分手囉，唔通搞亂倫？」

「但係如果你真係，好鐘意好鐘意好鐘意嗰個人，鐘意到唔捨得同佢分開呢？」

「唔捨得都要分開架，除非你唔介意亂倫，又或者你催眠自己，催眠到自己唔當嗰個係你個妹。」

「催眠自己？點催眠？」

「呢啲我隨口講下之嘛，做咩咁認真？」

「無，我都係隨口問下。」

安仔隨口噏，但係我又真係咁傻，花時間諗催眠到底work唔work，雖則明知呢個只係某程度上嘅自欺欺人。

諗諗下唔知點解又諗起，細個睇金庸嘅《天龍八部》，裡面個角色段譽溝親啲女都係自己個妹，點知到尾卻發現原來自己係阿媽同另一個男人生嘅，原來親生老豆一直係另有其人。

你地話如果我都唔係自己老豆生嘅，咁我同Wendy咪唔算亂倫，就能夠照樣結婚生仔。

唉...

我歎一口氣，心諗真係無陰功，自己居然可憐到，寄望自己阿媽紅杏出墻。

安仔同肥榮已經訓著左，仲打緊鼻鼾。

疲倦再加上酒精影響，我合埋眼後，好快都訓著左。

「叮鈴鈴——叮鈴鈴——」

電話鈴聲響起。

迷迷糊糊之中，我喺褲袋拎出電話接聽：「喂？邊位？」

「阿康，你喺邊呀？仲未見人嘅？」

「Wen…Wendy？你揾我咩事？」

「下？你唔記得左啦？你今日約左我入西貢，我依家到左彩虹，咁你呢？」Wendy問。

我望下床頭嘅鬧鐘，原來我地幾個一覺訓到下晝三點都未起身。

原定嘅計劃我地三個應該係朝早七點幾，就入西貢準備表白嗰嘢，到準備咁上下，我就會出返市區接Wendy。

到夜晚就會帶對方到沙灘，向佢表白。

現在計劃已變，我無法赴約：「Wendy，我臨時有啲事，所以嚟唔到，唔好意思。」

「哦，咁好啦，唔阻你啦，bye bye。」從對方嘅聲線中，聽得出嗰種被人「放飛機」嘅不爽。

收左線後，我順便Block左佢，並刪除佢啲聯絡方式，包括電話號碼同Facebook，以防過去嘅我去揾對方。

安仔同肥榮仍然訓到不省人事，叫都叫唔醒，我費事理佢地，由佢地繼續訓，自己一個人走先。

琴晚飲左咁多酒，個頭訓醒後keep住赤赤痛。

我求其揾啲嘢食下填肚，跟住到屈記買盒解酒丸。

行到收銀處時，見到一個身材高挑，著住白色恤衫嘅男人。

我認得佢，佢亦認得我。

呢個男人就係Wendy嘅嗰個有錢仔上司。

「得你自己一個嘅？我琴日聽Wendy講，佢話約左你去西貢架。」個有錢仔問。

「我臨時有啲事無去到。」我答。

「其實Wendy呢，我就差唔多追到手架啦，到時希望你唔好再纏住佢。」

我冷冷一笑，無作回應。

然後佢繼續講：「佢依家都係揾你嚟攝時間嘅啫，到佢諗清楚就飛起你架啦，話曬我條件好你咁多，佢有乜理由揀你唔揀我。」

我微笑點頭，仍然無開聲回應。

到買完嘢離開，我兩個行出鋪頭，佢揸左架Benz。

喺佢開車之前，我行到車窗前同佢講：「其實，Wendy唔係嗰種膚淺嘅拜金女仔，如果你真係想追到佢，唔好淨係識買嘢送嘢，嘗試諗下啲心思嘢，例如係唱下歌彈下結他咁，不如揾日你試下唱首John Legend歌俾佢聽，話唔定就會成功。」

呢條有錢仔串就串啲，但睇個款都唔似係啲花花公子，假如Wendy同佢一齊，應該都會開心幸福嘅。

依家係下晝四點半，二十四小時嘅穿越時間得返四個鐘。

四個鐘之後，當我再打開眼，我唔會再喺教堂，身邊嘅嗰一個人都唔會再係Wendy。

我地間五年感情即將灰飛煙滅，猶如冬日裡呼出嘅空氣，一縷白色煙霧喺自己面前被冷風吹散，不留半點痕跡。

一段深厚嘅感情，四個鐘之後，將成為一段從未發生過嘅愛情。

所有回憶、所有記憶、所有經歷，全都一一喺我同Wendy記憶之中消失。

一諗到此，我就非常難受。

我將啱啱買嘅解酒丸捨棄，到七仔買左一打啤酒，嚟到碼頭再飲過。

呢刻我想灌醉自己，試圖用酒精麻醉自己，唔俾個腦有清醒嘅時間，去諗嗰啲曾經美好快樂嘅片段。

我飲完一罐又一罐，一打又一打，飲到個人斷曬片。

到再醒嚟嘅時候，第一眼見到嘅，係安仔同肥榮。

「喂阿康，你突然做咩呆左唔出聲？」肥榮身上著住加大碼嘅西裝西褲。

「點…點解…點解我仲喺呢度…」我見到自己返到嚟同一間教堂。

「未訓醒呀你？婚禮都未開始，你梗係仲喺度。」 安仔個頭gel到「臘臘令」。

「無可能，我同Wendy都無表白過，我地點會結婚？」

「你係咪真係有結婚恐懼症，搞到個人精神錯亂？」安仔摸一摸我額頭。

「當時你地兩個都喺度架，我都無同Wendy表白，何來結婚？唔好話我聽，我返到現實後，你兩個無阻止我表白呀下？」我追問二人。

「講咩呀你？你都無表白，係Wendy同你表白呀嘛，你唔係真係得左咩結婚恐懼症，家下驚到失憶下話？」安仔對我講。

下？Wendy同我表白？？？

忽然間，腦袋感到一陣昏眩。

隨之，有一啲畫面湧現眼前。

我見到自己身處喺一個沙灘，周圍有蠟燭砌左「I LOVE U」字形，然後有煙花略過夜空，同埋樂隊嘅演奏。

喺呢個環境下，Wendy向我示愛。

安仔講得無錯，我無表白，係Wendy表嘅白。

點解Wendy會同我表白？

「噔—」四周漆黑，一盞白燈射落嚟。

「竟然咁都唔成功，真係可惜。」Jacob坐喺梳妝台前食緊雪糕。

「你嚟得啱啦，你又話阻止開始就可以阻止結束嘅，殊不知我仲喺度見到你條友，一切如常，咩都無變過，」

「咁事實唔開始就真係唔會有結束，只係無預到Wendy會咁主動，開口同你示愛，呢樣我都無計架。」

「咁點解Wendy會同我表白？」

「其實都唔出奇嘅，最大可能咪就係根本Wendy一直都暗戀緊你，見等唔到你表白，咁就自己主動開口表白。」Jacob「筆」一啖雪糕。

「你話Wendy一直都鐘意我，所以同我表白？」

「睇怕就係啦。」

Jacob呢個講法聽落都合乎邏輯嘅，照咁推斷，Wendy之前一直無接受有錢仔上司嘅追求，莫非都係因為鐘意我嘅緣故？

我同佢喺一齊之前，一路都有啲曖昧，可能佢就喺曖昧期間鐘意左我，一直等緊我開口示愛，最後見等無可等，就決定自己做主動。

只但係，佢表白嘅形式又會同我嘅咁相似？

「咁樣功虧一簣，都真係幾唔抵。」Jacob丟棄手上食完嘅雪糕杯。

「已經試左四次都唔得，你仲有無辦法？」我問。

「無啦，我連最後一招我俾埋你，依家無曬辦法啦。」

「唔係呀嘛，得返唔夠五分鐘個婚禮就要開始，我家下想逃婚都唔知嚟唔嚟唔切，呢個關頭你先話無曬計？」

「咁我以為唔表白呢招實掂架嘛，點知咁都衰左，我真係無『橋』啦，一係你自己幫自己諗下，睇下仲有無辦法？」

「我有辦法就唔洗問你啦。」

「好啦，等我食多杯雪糕，激發下靈感，再幫你度一度。」Jacob喺衫袋拎出一杯雪糕。

而我都嘗試回想過往一啲點滴，諗下仲有咩時間點值得返去。

我一邊回想，心裡竟然一邊暗自慶幸，慶幸嗰啲昔日嘅回憶仍然存於腦中，並無消失。

講到尾，我始終係唔捨得捨棄呢段感情。

唔捨得捨棄嗰啲充滿愛嘅回憶。

「有！我諗到計！」Jacob突然大嗌出聲。

「頂你，咁大聲作死咩，差啲耳仔都你俾整聾。」我又俾佢嚇左一跳。

「Sorry sorry，一時激動大聲左，但我已經諗到你要返去邊一日。」

「邊一日？」

「顧城嘅詩係咁寫嘅，你不願…」

「得啦得啦，唔洗再重複，快啲講啦。」

「你同Wendy嘅開始並唔係從表白嗰一日計，而係由你地相識嘅嗰一日。」

「相…相識嗰一日？」

睇到呢個位，我諗大家應該已經發現故事一個重要伏筆

推

冇發現到

應該係Mary走咗去幫Wendy回到過去 咁先至解釋到同樣嘅表白方式
唔知Wendy知道咗佢哋係親兄妹之後會點
不過都要驗咗DNA先準嘅

我都咁諗

咁勁嘅
我仲一直喺度諗點解Mary唔返嚟同Jacob爭

「你同Wendy係點識架？」Jacob問。

「我兩個係喺一場演唱會度識嘅，你唔會係建議我返去嗰一日，要我唔好同對方相遇下話？」

「係呀。」

「咁點得？咁即係Wendy會變成一個完全陌生嘅人？我接受唔到。」

「點會接受唔到，五年感情你都捨得，咁都唔爭在呢段相遇啦。」

「但…但係…你要Wendy喺我生命中完全消失，我寧願自己喺婚禮上玩消失…」我表示唔太願意。

「二零一五，七月二十二號，Blur演唱會，與她的第一次相遇。」Jacob卻趁我講緊嘢時，靜雞雞偷左我部電話嚟睇。

我拿拿臨搶返翻嚟：「有無搞錯呀你，未經批准就睇人電話。」

「點解張相影到咁濛，你係偷拍架？」佢問。

「係呀，張相係偷拍架。」

五年前嘅七月二十二號，係Blur嚟香港開演唱會嘅日子，亦都係我同Wendy相遇嘅一日。

當日Wendy就企喺我旁邊，因為現場好逼，所以我地兩個都企到幾埋。

個show睇到中途，佢無端端喺度喊。

咁我見到有一個女仔喺度喊，梗係展露一下紳士風度，遞左張紙巾俾佢。

就喺佢接過紙巾嘅時候，我同佢四目交投，就喺嗰刻我一見鐘情，深深俾呢個女人吸引。

至於佢其實並唔係喺度喊，只係鼻敏感，不停咁流鼻水同眼水。

平時我就怕醜仔嚟，唔敢主動同女仔傾計，但嗰日演唱會氣氛熱烈，加上自己對對方真係非常有好感，因此就膽粗粗撩佢講嘢。

傾傾下發覺原來佢同我一樣，張演唱門飛都係人地轉贈俾佢。

唔同嘅係佢並唔係咁鐘意Blur，或者應該講佢對Britpop唔係特別感興趣，純粹係因為唔想曬左張飛先過嚟聽。

佢話自己聽開R&B，喺咁多個外國歌手中，最鍾意係John Legend。

為左營造到自己同對方好似好有共同話題咁，我就扮曬嘢話自己都鐘意聽John Legend 。

到散場後，我有諗過向佢拎contact，可惜又淆底唔敢開口，仲好似個痴漢咁，偷偷地影佢，諗住留個紀念。

後來機緣巧合之下，喺搭車走嘅時候，偏偏又俾我喺同一架巴士度，撞見返對方。

難得上天俾多一次機會，我好好把握一次，主動坐埋去佢隔籬問佢攞電話。

我地兩個嘅故事就係咁樣開始。

「…♪Here comes the ice-cream man， Parked at the end of the road…」

當回過神來，我聽見旁邊嘅Jacob又口痕痕喺度唱歌。

佢唱嘅係Blur首 Ice Cream Man。

「好嘈呀你，唔好唱啦。」我叫停佢。

「嚟啦，再穿越多次啦，你唔改變過去，咁你同Wendy上床嘅事以後就會變成事實，無得再改變架啦。」

Jacob又攞返呢件事出嚟講，佢真係好q煩。

「頂，你講到咁，即係我無得揀啦。」我回應佢話。

「除非你有更好嘅方法啦。」

我思考片刻，然後答：「不如返去拍拖嘅第一日，我同佢講分手，你話得唔得？」

「無用架，就算穿越嘅你講左分手，但係過去嘅你之後都會照樣搵返Wendy。」

「咁…咁又係嘅…」

佢又講得無錯嘅，單憑我每次返去二十四個鐘，好難做到分手分得徹底。

跟住我問佢：「話時話，你識唔識得一啲催眠嘅魔法，即係可以令到我唔當Wendy係我個妹嘅嗰種催眠？」

Jacob搖一搖頭：「我淨係識得幫人穿越時空，並唔識得催眠。」

「乜你咁渣架，淨係得一種能力。」

「你想揾人催眠自己，呃自己一世呀？」Jacob問。

「係呃到一世我又唔拘。」

「可惜我幫你唔到。」

我嘆一口氣：「唉算啦，穿越埋最後一次，如果都係唔成功，咁我唯有做一次衰人，焗住要喺婚禮上逃婚。」

「好呀，一於就咁話，你試埋呢最後一次，假如真係唔得，咁我真係幫你唔到。」

於是喺Jacob協助下，我開展左最後一次時空穿梭之旅。

指向前方，我大嗌一聲：「哈利路亞 Jacob CHANCE！」

休文一天

「Ah…kimochi…Ah…」

穿越一到返嚟，就遇著自己喺度打飛機。

電腦屏幕播住小島南嘅AV，自己左手就chok下chok下咁。

而放喺電腦嗰嚟嘅手機就震個不停。

來電顯示係安仔打過嚟，無記錯嘅話，佢打過嚟係想讓聽日張Blur演唱會飛俾我。

雖然小島南好正，但呢一刻我無呢個心情打飛機，於是熄左電腦著返條褲，然後接聽安仔嘅電話。

「阿康，搞咩咁耐都唔聽電話？」安仔問。

「無，啱先較左靜音所以聽唔到。」

「我手頭上有一張Blur演唱會飛，原本我打算聽日去睇，但係頂佢個肺，我老細臨時臨急call我聽日陪佢去上海出差，仆佢個街，條友正一粉腸嚟，我期待左咁耐嘅concert，俾佢搞到我睇唔成，頂！」

「所以你打過嚟，想讓張飛俾我？」

「咁醒嘅你，係呀，張飛我就幫襯黃牛買嘅，位置大約就喺正舞台頭三排，本身洗左四千蚊買返嚟，依家我割愛平一半讓俾你，有無興趣？」

「嗯…無興趣。」

我其實都算係Blur嘅fans，嗰陣搶唔到正價飛，想買黃牛又嫌太貴，本來都以為去唔成，點知聽安仔話兩千蚊轉讓，我當堂就lur飯應。

好可惜今次為左唔同Wendy相遇，我只能無奈拒絕。

「唔係呀嘛，我記得你都幾鐘意Blur架，係咪嫌太貴？咁我蝕底啲，減多五百，千五蚊讓俾你，制唔制？」安仔割價。

「呢個唔係錢嘅問題，係我對Blur無乜興趣。」

嚴格嚟講，呢句都唔算係大話。

五年前嘅我的確係鍾意Blur呢類英倫搖滾多啲，五年過後，唔知係咪受到Wendy嘅影響，自己越嚟越偏好美式R&B。

「無理由，我明明記得你同我一樣，都係鍾意聽Blur。」安仔話。

「咁可能你係記錯左。」

「我知你諗咩，你都係嫌張飛貴啫，算啦算啦，我免費送張飛請你睇，唔好曬左張飛。」

「唔係呢個錢嘅問題…」

「得啦得啦，陣間出紅磡食串燒，順便俾張飛你，我叫左肥榮架啦，一陣間見，bye bye。」

「喂安仔…安仔？」

對方講完就收左線，我想say no都無得say。

到夜晚十點幾，我嚟到紅磡某間串燒店同佢地食宵夜。

安仔塞左張演唱會飛俾我：「聽日八點喺灣仔會展，益你去睇。」

「Er…我聽日放工好似唔得閒，應該去唔到，不如你俾張飛肥榮啦。」我以藉口推擋。

「你又無女又無剩，放工會有咩做，咪又係返屋企睇AV打飛機，咁難得唔洗錢有得睇國際知名樂隊，你咪唔好曬左張飛。」

「咩演唱會？我識唔識架？」肥榮問安仔。

「你平時聽開初音啲毒撚歌，鬼識欣賞Britpop咩。」

「初音不知幾正，係你唔識嘢。」肥榮咬住串燒，為初音辯護。

「安仔，我…」我剛開口又被打斷。

「阿康，我都大贈送送俾你睇囉，咁你咪收左佢囉，到時睇live錄幾條片過嚟睇下。」安仔堅持將門票送俾我。

對方一番好意，我拒絕到唔好意思再拒絕，最後勉為其難收左張飛。

之後我地一邊食宵夜，安仔就一邊數佢老細嘅不是，又狂呻自己好慘要出差，無得去睇演唱會，兼且再三叮囑我聽日一定要錄啲片俾佢睇。

拎左飛嘅我無諗住去，求其應兩句就算。

大家聽日都仲要返工，食到咁上下，十一點左右就散場，各自返歸。

「你返嚟啦，啱先有個女仔上門揾你。」阿媽喺客廳煲緊韓劇。

「有女仔揾我？咩女仔？」我問。

「唔識架喎，不過佢就話識得你，仲話想入屋等你返嚟，佢個樣好眉好貌，本身我都諗住開門，但最後都係唔放心俾個陌生人入嚟，所以都無開門，我見佢喺門口等你架，你見唔到咩？」

「無喎，門口無人喎。」

「咁可能俾保安趕走左，個女仔幾靚女咁，係咪你個女朋友仔嚟啫？」

「下？我聽落就似係白撞，或者係嗰啲上門呃人傳銷多啲囉。」

「但係個女仔知你個名架喎。」我阿媽對我講。

「咁佢叫咩名？」

「呢個…佢好似有講…但我唔記得左…係咪叫Sandy？」

「 拿，我就唔識得叫Sandy嘅人，如果佢陣間再揾到上門，你再叫我啦。」我不以為然，獨自返入房間。

坐喺床邊，從銀包拎出Blur嘅演唱會飛，我諗緊點樣處置呢張飛好。

去就肯定唔去，一係就上網賣左佢，只但係依家先嚟放唔知有無人買，同埋放幾多錢好。

我反覆思量左一陣，決定試下將張門票擺上網拍賣，定價三百蚊，半賣半送務求清走張飛。

結果第二朝早訓醒，打開電腦，未見到有人認購。

我感到有啲奇怪，點解三百蚊咁抵都無人買？

之後再諗深一層，會唔會就係因為定價太低，啲人以為係假嘢呃錢，所以唔敢bid？

於是我就將個價調高返到原本嘅價錢，期望收工前賣得出。

如往常一樣，食完早餐八點幾我就出門返工。

就喺等緊巴士時，我收到上司電話。

佢話我唔好返公司，直接搭車過元朗，代替佢去見個客。

係喎，呢日我要替我上司去見客。

我有啲唔願意，因為我記得個客都幾麻煩。

我喺元朗見完個客，食埋lunch再出返市區，返到公司都差唔多係下晝三點半。

「咦阿康，乜你唔係去左見客架咩？」坐喺我隔籬位嘅同事問。

「係呀，見完咪返嚟囉。」

「你知唔知朝早呢，有個靚女上嚟公司揾你，不過你就唔喺度，我仲話你今日唔返公司，叫佢唔好等添。」

「靚女？有幾靚？」我開著檯面嘅電腦。

「我諗十分都有八九分架…」

一開電腦就見到網上有人認購我張門票：「咦！有人bid左我張演唱會飛喎！」

隨即我馬上確認訂單，並且約出嚟即日交收。

「乜你條友仔都學人炒黃牛？」同事問我。

「唔係炒黃牛，係多左張飛無人要先賣啫。唔好講呢啲住，你知唔知今日阿頭係咪唔返公司？」我問。

「下？你問我我問邊個？」

隨即我獨自回想一下，記得返呢一日自己嘅上司，應該全日都唔喺公司，因此擅自提早收工，去到旺角地鐵站同對方交收。

買家約左我喺地鐵站接近B出口位置等。

我拎住門票，慢慢行到交收點。

買家已經企左喺度等，從背影睇，應該係一個女仔。我行過去say hi。

當個女仔擰轉身，我第一眼望見佢時，驚訝到講唔出說話。

「阿康？」

個買家竟然...係Wendy？！

我完全意想不到會咁樣遇見對方。

呆左幾秒後，我便轉身離開，心諗自己唔可以同對方相遇。

殊不知Wendy衝埋嚟從後面抱緊我：「阿康唔好走！唔好離開我！」

點解…點解佢會知道我個名？

「唔好走！」

佢攬得我好實，並對我講：「就算係兄妹都好，我都唔介意，我淨係想同你喺埋一齊，所以請你唔好離開我…...」

好睇

加速

※ ※ ※

「咁唔同你講住啦，我地陣間見啦。」

Wendy滿心期待離開阿康嘅房間，到另一間房度化妝同換衫。

仲有半個鐘，婚禮就會開始，佢呢刻心情既緊張又興奮。

臉上洋溢住幸福嘅笑容，內心已急不及待想喺牧師及咁多位親朋好友見證下，同阿康結為夫妻。

能夠同最愛嘅人結婚，佢認為係人生中一樣最幸福嘅事。

身上一件白色嘅婚紗，盛載住Wendy對婚姻嘅期盼，蘊含著愛情嘅甜蜜。

佢嘅朋友兼婚禮伴娘Paula就負責為佢化妝，同場仲有慧姨喺度幫手。

慧姨望住身穿婚紗嘅Wendy，心裡一陣心酸，佢知道陣間迎接Wendy嘅，係一場新郎哥唔會出現嘅婚禮。

「叮鈴鈴—」呢個時候，慧姨嘅電話響起。

佢聽完電話就同Wendy講：「三嬸佢地話搵唔到路上嚟教堂，我依家出去搵人帶一帶路。」

「嗯好呀。」

跟住慧姨離開左間房，而Wendy就繼續上妝。

Paula好認真咁幫緊佢畫眼線。

「哎呀，差啲唔記得左添。」Wendy忽然醒起一啲嘢。

「喂呀，你唔好亂郁啦。」

「等我一陣，等我戴返對耳環先。」

Wendy離開座位，翻弄自己嘅手袋。

「耳環？你阿媽留俾你嗰對？」Paula問。

「係呀。」

Wendy歌阿媽死得早，無留啲咩值錢嘢，淨係剩低左一對耳環。佢一直以嚟都有好好keep住，有啲咩重要場合都會拎出嚟戴。

「擺左去邊呢，揾唔到嘅？」

「會唔會係你啱先拎左出嚟？」Paula都幫手揾埋一份。

「我再揾揾。」

Wendy喺間房周圍摷左一輪，最後喺梳妝台隔籬一張櫈度揾返，過程中卻唔小心整跌左放喺側跟嘅手袋。

呢個係慧姨嘅手袋，入面啲嘢跌曬出嚟。

「哈！原來喺度。」佢戴上耳環，然後慢慢執返手袋入面嘅嘢。

就喺呢個時候，佢發現到嗰一本殘舊嘅日記同嗰張泛黃嘅合照。。

合照上有佢阿媽，仲有阿康阿爸。

佢有睇過阿康細細個時影既相，當中不乏家庭合照，所以認得出對方阿爸。

「點解阿媽會同阿康老豆一齊影相嘅？佢地識得架？」Wendy感到不可思議，隨即翻閱日記，看個究竟。

而日記嘅內容就令人更加覺得不可思議。

佢睇左幾篇，見到過身嘅母親喺日記裡面，寫左好多關於自己同一個叫Vincent嘅男人嘅事。

其中一篇係咁寫：

「九月三日，陰天。我今天去了醫院產檢，走的時候在門口遇見了Vincent。他是跟她的太太和小孩一齊來的。
他見到我隆起的肚子，露出了震驚的表情。我想他一定沒料到，我沒有聽他的說話，把胎兒打掉。他的眼神中除了驚訝，還帶著冷漠。
他只看了我一眼，然後就和我擦肩而過。他就是這樣一個無情無義的男人。
是我當初太傻才喜歡上他。不過我相信自己會好快忘記他，從今有肚裡的孩子陪我，那就足夠了。」

Wendy睇到眉頭緊皺，心諗日記入面嘅Vincent，莫非就係講緊自己嘅親生老豆？

亦即係合照中企喺阿媽隔籬，同阿康老豆餅引一樣咁嘅男人？

佢記得之前阿康間唔中都會講起自己老豆嘅事，但印象中，對方並無提及過個名。

然而，萬一真如日記中所講嘅，阿媽俾一個叫Vincent嘅男人滾大左個肚，而個男人就係阿康個老豆嘅話，咁咪代表自己同阿康一樣，都係同一個老豆生？

咁佢同阿康咪即係…兄妹？！

「本嘢寫左啲咩？做咩你睇到成個人呆曬咁嘅？」Paula拍拍Wendy個膊頭。

「無…無嘢…」呢一刻，Wendy思緒混亂。

佢再揭多幾頁睇下多幾頁，揾下有無多啲個男人嘅資料，佢好想知阿康同自己嘅親生老豆係咪同一個人。

「噔—」

突然之間，成間房變得漆黑一片。

「咩…咩事…」Wendy嚇左一跳。

「唔洗睇啦，隔籬房個新郎就係你阿哥。」

一道白光從天花板照落嚟，一個細路女食住雪糕，慢慢向住Wendy行近。

「你…你係人定係鬼…」Wendy口震震咁問。

「你好，我個名叫Mary，係呢間教堂嘅精靈。」

「教堂精靈？係咪好似以前套日劇《求婚大作戰》嗰種精靈？」

「嗯嗯，係呀。」

「乜原來電視係無呃人架，咁頭先你講咩話？」Wendy望到身旁嘅Paula成個人定左格，絲毫不動。

「我係話，你個未婚夫就係你同父異母嘅哥哥。」Mary 答話。

「哈…」Wendy忽然失聲一笑，反問Mary，「妹妹，呢個係咪大整蠱嚟架，係咪阿康搵本日記夾埋你嚟玩我？」

Mary搖搖頭：「呢個唔係惡作劇，我真係精靈，本日記亦都係真嘅，你啱先睇左咁應該都知，你阿媽同過一個叫Vincent嘅男人一齊，而個Vincent就係阿康嘅老豆，你同你未婚夫係兩兄妹。」

Wendy收起笑容，重新再翻閱一次日記。

日記上面寫嘅野幾乎都指向一個事實：佢同阿康都係同一個老豆生嘅。

而佢卻不願相信：「無可能，我同阿康點可能係兩兄妹，一定係有咩搞錯左…」

「無論你願唔願意相信都好，你未婚夫就已經接受左呢個事實，佢知道你地係兩兄妹後，為左避免同你結婚搞亂倫，家陣正嘗試穿越到過去同你分手。」

「阿康都睇過呢本日記？點解佢無同我提過嘅？」

「因為佢驚你知道左之後，會對你造成好大打擊。」

事實係呢件事帶俾嘅衝擊，確係令Wendy無所適從。

佢心入面仲等緊阿康推開門入黎，解釋呢一切都只係一場惡作劇。

「咁你提到阿康穿越過去同我分手，又係咩一回事？」Wendy追問。

Mary就將阿康時空穿越嘅事講曬出嚟。

Wendy聽完後，思緒就更加混亂，同時又好驚，擔心假如真係好似Mary所講，阿康正扭轉過去同佢分手嘅話，咁即係代表佢唔單止結唔成婚，仲將會失去對方。

佢接受唔到亂倫，但更接受唔到同阿康分開。

對佢嚟講，阿康係要同自己一生一世嘅人。

「你記唔記得半年前，你未婚夫同你講分手嘅事？」Mary問。

「我記得，嗰日我地喺一間日本餐廳度食飯，佢當住我面講分手，不過後尾我地好快就和好如初，第二日就一起返。」

「就係你未婚夫知道你地嘅真正關係後，穿越返去半年前嗰日同你講分手。」

「按你意思，當日同我講分手嗰個，係時空穿越左嘅阿康？」

「無錯，因為每次穿越只能停留二十四小時，穿越時間結束後，你未婚夫還返個身體俾半年前自己，而半年前嘅嗰個佢並唔知你係佢個妹，所以好快就嚟揾返你復合。」

Wendy聽完Mary咁講，再回想當日嘅情景，發覺講分手嘅阿康同揾佢復合嘅阿康，似乎又真係判若兩人。

而佢地已經上過床，假如真係兄妹嘅話，佢地已經亂左倫。

既然唔錯都錯左，咁不如將錯就錯，反正錯一次同錯一百次都係一樣。

呢個念頭喺Wendy腦海中，一閃而過。

「如果阿康回到過去，成功同以前嘅我分手，咁係咪代表呢個婚禮都會消失？」Wendy問Mary。

「可以咁理解。」

「咁你有無辦法阻止佢？」

「嗯？你地係兄妹嚟架喎，你咁都仲想同佢一齊？」

Wendy靜左幾秒，流露不捨嘅眼神：「我唔想失去阿康，更何況單憑一本日記其實都唔足以證明我地係兄妹。」

「嗯...你又講得有道理嘅，如果你想阻止佢，或者我可以幫到你。」Mary食埋最一啖雪糕。

「你有辦法？」

「好簡單啫，你都穿越返去同一日，唔俾你未婚夫分手成功咁咪得囉。」

Mary提議Wendy嚟一次時空穿越，阻止分手發生。

Wendy要考慮一下，而Mary就偷偷地穿過幅墻，到隔籬房偷望。

好快佢就返過嚟話：「快啲決定啦，你未婚夫準備要嚟第二次穿越。」

「咁佢要返去邊一日？」

「係兩年前你地去長洲嗰日。」Mary答。

「長洲？點解佢揀左呢日？」Wendy感到不解。

「呢啲等你穿越左先再慢慢諗，事不宜遲，我地依家開始啦。」

「咁…咁我要點樣做？」

Mary快速講解一次，雖然Wendy對於穿越嘅嘢，有啲半信半疑，但都照樣按對方嘅指示，伸手指向前方。

然後佢抖一啖氣，對住前方嗌一句：「哈利路亞 Mary chance！」

隨即一道強烈閃光撲面而來。

就係咁，佢開展左第一次時空穿梭之旅。

當佢再睜開眼時，已發現自己唔再身處教堂，而係喺公司嘅會議室，開緊無聊嘅例會。

坐喺旁邊嘅Paula，托住個頭，都仲係好似俾人點左穴咁，郁都唔郁。

Wendy細細力拍一拍對方膊頭：「喂~」

「嗯？開完會啦。」Paula成個人扎醒左。

佢唔係定左格，只係啱先見開會咁無聊，偷偷地瞇埋眼恰一恰。

「未呀，係我有嘢想問你。」Wendy放低聲量。

「咩事呀？」

「今日係幾月幾號？」

「好似五月二十號？我都唔係好記得，淨係知道聽日係佛誕唔洗返工，你想知日曆咪開電話check下。」

「咳咳—」主持會議嘅上司睥住二人，示意佢地安靜。

Wendy偷偷地打開電話，見到個日期，發現自己真係穿越返嚟兩年前。

接下來成程會議佢都無法專心，一直喺度諗阿康係咪都穿越左返嚟同一日，同埋對方點解要返嚟呢一日。

諗諗下，兩年前嘅回憶慢慢浮現眼前，佢逐漸記得返今日會發生嘅事。

呢一日佢地喺長洲鬧左場大交，佢仲嬲到同阿康講分手。

佢心諗：唔通阿康就係想借鬧大交嘅呢一日，順水推舟同我分手？

剛才從Mary口中得知，阿康因兄妹不能通婚，但又唔忍心喺婚禮上悔婚，所以先選擇回到過去，搵一個合適嘅時間點同自己分開。

其實佢都係唔想我傷心、唔想搞亂倫，逼與無奈先咁做。

Wendy理解對方，並怨恨上天點解咁樣玩佢地。

雖然憑一本日記唔可以作準，但真係去做鑑定，萬一證實佢兩個真係兄妹，仲要白紙黑字寫到明，咁到時想唔相認都唔得，就連呃自己嘅藉口都會無埋。

佢心入面不停反問，點解「兩兄妹陰差陽錯愛上對方」呢種粵語長片橋段，會發生喺自己身上？

「喂，唔好發夢啦，夠鐘食lunch啦，樓下開左間新嘅泰國菜，我地不如今日去試下。」Paula行到Wendy座位面前講。

「樓下嗰間？我地咪食過囉，啲野好難食架喎。」

「咩呀？間野今日先開張，我地都未食過，你又知難食？」

「Er…係呀係呀，係我記錯左，記錯左第二間。」

Wendy一時忘記左自己身處兩年前，講錯左說話，好彩及時更正，佢驚講錯嘢會俾人發現係穿越者嘅身份。

Mary提醒過佢，唔可以隨便同人講亦都盡量唔好俾人發現，佢係由未來嘅時空穿梭返嚟，否則一旦俾人發現，穿越就會失效，隨即就會被送返現實。

午飯時間，佢同Paula嚟到公司樓下附近嘅泰國餐廳食lunch，而間嘢嘅食物一如所料咁難食。

「呢間嘢真係麻麻地，下次唔好嚟。」Paula表示失望。

「嗯，真係唔好幾好食。」

「你碟飯幾乎無郁過咁滯，睇嚟真係好唔啱你胃口。」

啲嘢唔好食，加上無乜心情無乜胃口，Wendy只係食左兩啖飯，剩低一大碟未郁過。

「唉…」

諗起自己同阿康嘅事，佢忍唔住歎氣。

「做咩呀你，唔好食都唔洗唉聲歎氣架？」Paula問。

「我有樣嘢想請教下你，你知唔知同同父異母嘅阿哥結婚，嚴格上嚟講算唔算係亂倫？」

「無啦啦做咩咁問？」

「無，吃飽無嘢做，求其揾啲講下。」

「我諗算掛，話曬都有血緣關係。」Paula回答。

「咁亂倫會有啲咩問題？」

「問題就大囉，一嚟違反道德，二嚟會有機會生畸胎，但係我記得你係獨生女嚟架喎，應該都無乜可能搞到亂倫啦，哈哈！」Paula開玩笑咁講。

「哈...係囉，我都係隨便八下。」Wendy苦笑一聲，「算啦，唔好講，我地埋單走啦。」

「好呀。」

二人埋完單就返公司，一路工作到五點半。

收工之後，Wendy坐車嚟到中環碼頭，準備一陣同阿康入長洲。

佢離遠見到阿康已經到左，諗緊呢個阿康係咪穿越返嚟嘅阿康？

只可惜單從外表係無法分辨。

上前同對方會合之前，佢收拾心情，叫自己盡量表現得自然啲，避免俾對方識穿。

於是，佢大步踏上前，拍拍對方嘅膊頭，帶著微笑打一聲招呼，然後好自然咁翹住對方隻手，一齊行去搭船。

喺船上，佢地如平常一樣有講有笑，入到嚟長洲都好似之前咁，行下市集影下相。

佢覺得對方都無乜異樣，舉止談吐同兩年前嘅阿康無任何分別，甚至懷疑根本係同一個人。

之後，佢地嚟到冰室坐低食碗冰，食到中途阿康突然作肚痛。

當佢推敲緊阿康究竟有無穿越到返嚟之際，檯面上嘅電話傳來短訊嘅聲音。

部電話係阿康匆忙去廁所而留低嘅。佢望左一眼，睇到肥榮同安仔發過嚟嘅短訊。

二人喺WhatsApp group講緊阿康炒牛熊輸錢嘅事，呢樣都係Wendy預計之內，令佢意外嘅係，今次輸嘅銀碼唔同左。

三萬蚊？

肥榮同安仔send message笑緊阿康輸左三萬蚊，問佢點樣同女朋友交代。

而Wendy明明記得嗰陣阿康只係輸左幾千蚊，絕對無三萬蚊咁多，除此之外，佢仲留意到放喺電話隔籬嘅銀包。

個銀包都係阿康衝住去廁所瀨低嘅。

Wendy留意到個銀包，零零捨捨突左一張黃色紙嘅角出嚟。

佢感到好奇，打開個銀包，拎張紙出嚟望下。

見到Memo紙上寫住一行字：阿康，Wendy是你同父異母的妹妹，你們不可再在一起！

三萬蚊加埋呢張紙條，基本上證明左眼前呢個阿康真係時空穿越過嚟。

阿康寫呢張紙條嘅目的都好明顯，就係想俾兩年前嘅自己睇到，當兩年前嘅阿康睇到張紙，就會同兩年前嘅Wendy分手。

Wendy當然唔想同對方分開，為左避免呢種情況發生，佢唯有做一次「小人」，dum左張紙，然後再問冰室借左空白嘅Memo紙代替。

過左一陣，阿康去完廁所返嚟，同佢一齊啟程返渡假屋。

沿路上，Wendy都無出聲，一方面係配合返之前嘅「劇本」，另一方面諗緊自己接住落嚟要點做。

按照原先嘅情況，返到去渡家屋，佢就會發難同對對方鬧交。

雙方鬧得好勁，佢實在頂唔順就提出分手。

今次返嚟佢就係唔想同對方分開，因此「分手」兩個字係唔會講。

本來佢有諗住即場拆穿阿康，因為根據Mary講嘅，只要穿越者身份一旦被發現，就會被送回現實，咁穿越嘅阿康就無得再留喺度，亦無得逼佢分手。

只不過拆穿對方就相等於「自爆」，到時連自己都會被送返現實。

問題就嚟啦，阿康玩牛熊輸左「大拿拿」三萬蚊，換著二年前嘅自己知道呢單嘢，肯定嬲到爆炸，仲係一定無得原諒、分硬手嗰種嬲，到時發生咩事就連佢都無法預計。

有見及此，Wendy選擇唔踢爆，繼續見步行步。

幾好睇 支持

劇情好癲 好好睇

多謝樓上巴打留言支持

順便一提，此故事並不鼓吹亂倫，請勿以身試法

「阿康，你未咁快沖涼架嘛，咁就俾我沖先啦。」

Wendy扮作無睇過嗰段message，若無其事行去沖涼。

「Er…Wendy…你唔係有嘢想同我講咩…？」 阿康主動問。

「嗯？我有咩想講呀？」

佢繼續扮唔知情，行入沖涼房，諗住就咁蒙混過去。

點知沖完涼出到嚟，就聽到阿康喺露台講電話，仲好大聲講緊今日輸左三萬蚊嘅事。

今鋪對方玩「自爆」，佢想避都無得避。

呢種情況下，好難再詐詐低扮唔知，點都要開聲質問。

「阿康，你話喺電話同人講輸左三萬蚊，係咩嘅一回事？你唔好話我聽，你又學人炒牛熊？」

「無，邊係我輸錢，其實係肥榮條友仔，佢今日炒股輸左三萬銀，打過嚟同我呻。」

「啱先我明明係聽到，你同肥榮講自己今日輸左三萬！你快啲講，究竟你係咪炒牛熊輸左錢？」

Wendy諗住阿康假如繼續死口唔認，就唔再追究，結果對方下一句竟然就全盤供出。

對方擺明係博鬧，咁事實上輸左三皮又真係好抵鬧，唔鬧幾句好難講得過去。

猶豫片刻後，佢決定交就照鬧，只係set多一條界線，就係無論陣間嗌交，嗌到講曬粗口都好，佢都唔會主動提出分手。

「結果全部輸清光？林家康，你有無搞錯呀....…你鐘意嘅咪繼續玩，繼續輸錢囉，總之以後你啲嘢我都唔會再理，你依家安樂曬啦，林家康？！」

「係就最好啦！唔好到時反口覆舌，有口話人無口話自己！」

兩年前嘅Wendy聽到呢句，下一句就係分手，而穿越返嚟嘅佢，就採用冷戰策略。

「哼！既然你咁唔想我理你，咁我咪唔理囉，有本事你就繼續玩，我睇下幾時輸死你！」

再講多兩句佢就dum個枕頭落地，並示意對方今晚訓地下。

然之後就熄燈訓覺，封口再唔出聲。

咁樣以冷戰嘅方式，等自己同對方都無得再嘈落去。

佢打算就咁冷戰到聽朝十點，直到穿越時間結束為止。

「呼嚕—呼嚕—」

攤落床差唔多一粒鐘，Wendy仲未訓得著，至於訓地下嘅阿康就訓到打鼻鼾。

「呼~」午夜涼風從露台吹入屋內。

Wendy驚阿康會攝親，於是分左張被出嚟。

佢見訓唔著，就落床斟杯水飲下，又碌下電話。

佢上網揾下關於近親結婚嘅新聞，發現外國都有唔少哥哥同妹妹結婚嘅case，同埋近親生出嚟嘅小朋友，其實都唔一定係畸胎，都有機會生到正常嘅細路。

另外根據維基所講，喺美國一啲州份，例如係紐澤西州和羅德島州，當地法律都係允許近親通婚。

雖則現今社會上從不鼓吹，甚至禁止近親婚姻，但同時都有少部分嘅人，不顧倫理道德，照樣同相愛嘅親人結婚。

Wendy話就話唔想同阿康分開，只不過同時佢又唔係百分之一百肯定，自己真係接受到同親阿哥結婚，所以心情非常、非常矛盾。

而佢知道矛盾嘅唔止佢一個，仲有身邊嘅阿康。

呢刻嘅佢，開始明白點解阿康唔將佢地係兄妹嘅事講出嚟，原來明知相愛卻偏不能愛，係一件咁痛苦嘅事。

對方就係唔想佢經歷呢種痛苦。

好好睇

pishhhh

今日停更一天

今日有無文

應該有，夜少少

支持

煩惱纏繞著Wendy，搞到佢成晚都訓唔好。

佢淺睡左幾粒鐘，照早未夠八點就醒左。

阿康則仍在熟睡，佢無嘈醒對方，刷完牙就自己落街買早餐。

佢只係買左一份俾自己，畢竟雙方都算係仲冷戰緊，買埋對方嗰份就講唔通。

食早餐前，趁穿越時間未結束，佢有樣學樣，揾紙筆留低幾行字俾兩年前嘅自己。

阿康輸左三萬蚊經已係無法改變嘅事實，為左令兩年前嘅自己知道呢件事後無咁嬲，佢特登寫幾句嘢，替阿康辯解。

張字條係咁寫嘅：

「致Wendy：
你的男朋友昨天炒牛熊證，輸了三萬元，但你不要生他的氣。
因為他只是想賺多點錢，想和你早點儲夠錢結婚，所以才一時財迷心竅。
你就原諒他吧，最多就罰他扭耳仔，要他發誓以後不要玩就夠了。
一個來自未來的你上」

時針踏正九點，阿康緩緩從睡夢中醒來。

對方以一句「早晨」作試探。

Wendy將一啖通粉放入自己口中，無任何回應。

只係間中擺出不滿嘅眼神，向對方示意自己仲嬲緊。

房間一片安靜，二人沉默無聲。

Wendy希望維持冷戰狀態直到穿越時間結束，然而阿康就頂唔順呢種氣氛，卒之忍唔住開口：

「你唔出聲咁即係算點，你係咁頂我唔順又咁憎我嘅，咁你咪同我分手囉？」

Wendy聽到「分手」二字，瞳孔放大，內心感到有啲不安。

佢想開口解釋，但又忍住左，繼續保持沉默。

過左一陣，阿康等唔到Wendy出聲，於是又話：「唔好話我話你，你做女朋友嘅，好應份支持我呢個男朋友，而唔係成日喺我耳邊，叫我唔好做呢樣唔好做嗰樣，係我先忍到你咁耐，換係第個男人，早就飛左你。」

呢句係一句好難聽嘅說話，Wendy聽到就當聽唔到。

後尾唔知係咪對方都知，啱先嗰句講得太過分，好快又補多句：「其實又唔係嘅，有時有啲都係善意提醒。」

聽到阿康咁樣兜返，Wendy感受到對方嗰種言不由衷嘅無奈。

墻上嘅掛鐘顯示仲有兩分鐘就到十點， 差唔多時間要check out，同埋廿四個鐘穿越時間準備就到。

Wendy執好自己嘅行李，並將剛才寫好嘅字條放到手袋裡面。

「你…你要去邊呀？」阿康問。

「夠鐘check out。」佢望一望鐘答。

話音一落，一道刺眼強光襲來。

十幾秒後，Wendy睜開眼，見到自己回到同一間教堂。

Paula就喺隔籬，之前出左去嘅慧姨，咁啱就返入嚟間房。

慧姨一入嚟，就見到佢手上拎住，嗰本破舊嘅日記：「Wen…Wendy…你手上嗰本日記…你睇左？」

Wendy點點頭：「我想知，裡面講嗰啲嘢係咩真？仲有，點解你一路收埋本日記，唔話俾我聽？」Wendy問。

「本日記係前兩日屋企俾人爆格，俾個賊摷左出嚟，我都係比你早你兩日知呢本日記嘅存在，至於入面講嘅嘢，我相信係真嘅。」

「你地講緊本日記，係咩一回事？」Paula感受到氣氛有啲奇怪。

「無，無咩嘢。」Wendy收返本日記，「Paula，我同阿姨有啲嘢想單獨傾下，你可唔可以出去一陣？」

「嗯好呀，不過有咩都唔好傾太耐，因為婚禮就夠鐘開始。」講完Paula就離開間房。

間房得返兩個人。

慧姨行近到Wendy面前講：「既然你依家知道左，咁你都應該知道你同阿康唔…」

「我知你想講咩，但我唔想咁做，亦唔會咁做。」

「咁點得？嗰個係你阿哥，你唔可以同佢結婚。」

「但係我就係唔想同佢分開，我地一齊咁耐，感情咁好，大家都咁愛對方，點解偏偏會因為咁而要分開？」

「我理解你依家嘅心情，問題係你接受同自己個阿哥結婚咩？」

「我...我都唔知...我淨係知自己唔想同阿康分開...」Wendy抱頭懊惱。

「唔得，你…」慧姨講到一半，停左落嚟，身體靜止不動。

「噔—」四周光線忽爾消失。

半秒後，漆黑嘅環境中，照出一道白光。

Mary然後就出現眼前。

「請你食杯雪糕啦，食完個人心情會好好多。」Mary遞一杯雪糕俾Wendy。

「唔洗啦，我無胃口。」

「咁我就自私食啦。」Mary「筆」一啖雪糕，放入口中。

Wendy歎一口氣，心裡滿是鬱悶：「Mary，你係精靈，你話我應該點算？」

「如果你唔介意亂倫咪照樣結，介意嘅咪唔好結，就睇下你點諗嘅啫。」

「我既唔想離開阿康，但又唔係百分百肯定，係咪真係接受到同親阿哥結婚，總之我都好矛盾，都唔知點算好…」

「Shh—我感應到隔籬房，好似要做第三次穿越。」

「唔係呀嘛，佢要返去邊一日？」

Mary擺低杯雪糕喺梳妝檯，又偷偷地穿墻偷睇下隔籬房。

返到嚟佢就同Wendy講：「照咁睇，你未婚夫今次打算返去，你同佢第一次去東京旅行嗰一日。」

「咁點算好，我可唔可以過隔籬房阻止佢地？」Wendy問。

「無用架，因為我地呢間房同你未婚夫間房，都係短暫咁時間停頓左，你過到去只會變『定格人』。」

「我要阻止佢嘅話，只能跟佢再穿越多一次？」

「嗯嗯，無錯。」

「咁麻煩你再幫我一次。」

Wendy心諗一定會有方法，能夠解決亂倫嘅問題，讓佢地繼續喺埋一齊。

而喺諗到辦法之前，佢唔可以俾對方離開。

「哈利路亞 Mary Chance！」

佢懷著忐忑嘅心情，乘著奪目強光，嚟到四年半前嘅東京。

打開眼第一眼見到嘅就係阿康。

「…嘅六本木，我地分開各行各路啦。」

啱啱穿越返嚟，佢只聽到對方後面嗰句，唔知前面講左乜。

阿康個樣嬲爆爆，等緊佢反駁。

Wendy諗左幾秒，講左句百搭嘅說話：「咁…即係算點呀？」

「咪散band囉……洗鬼專程嚟日本買咩！多餘！」阿康一輪嘴講左一大堆說話。

Wendy淨係想叫佢留低，但對方完全唔俾自己機會開聲，不停咁講左一大輪嘢，然後衝出馬路截的士離開。

佢已經喺後面係咁追，可惜跑得唔夠快，阻唔到阿康上車。

輪到佢要截車時，又無的士經過，眼白白望住架車駛遠。

佢心諗東京咁大，阿康究竟搭車去邊？

啱先佢聽到阿康講咩六本木？唔通係去六本木？

佢再認真諗返嗰日二人爭拗嘅情形，記得返對方話過要去秋葉原。

莫非係去左秋葉原？

只但係呢個係穿越嘅阿康，唔係四年半前嘅阿康，返到嚟係同自己分開，無理由會去秋葉原。

咁會去左邊呢？

齋企喺度諗都無用，佢決定唔曬時間諗咁多，試下逐個地方揾，總之點都要揾返阿康。

佢即刻就搭車去到秋葉原，一個人嚟到呢個「宅男聖地」，尋找愛人嘅蹤影。

結果揾左兩粒幾鐘都係得個吉。

佢無輕易放棄，揾到去東京市區內一處河畔。

呢度係四年半前二人鬧完交後，和好如初嘅地方。

結果阿康無嚟到呢度。

嚟到黃昏時分，心急嘅佢拎住電話，開出阿康嘅相，開始逐個途人咁問。

問下有無人見過阿康。

問左都無一個鐘，佢部電話就無曬電，連1%都無，逼於無奈下要返去酒店叉電。

結果無諗到，竟然係酒店房遇返阿康。

Wendy見到阿康返左嚟，心情喜出望外。

佢以為對方回心轉意，唔再同佢分開。

「啱先同你一齊嗰個男人係咩人嚟架？」阿康第一句就問。

「你講緊邊個男人？」Wendy覺得呢個問題有啲莫名其妙。

「我見到你喺附近條街同一個男人傾密計，條友日本仔嚟架？佢唔會跟埋返酒店呀嘛？」阿康睄一睄房門位置。

阿康之所以見到Wendy喺街同個男人傾計，係因為啱先Wendy為左揾佢，到處問途人有無見過佢。

Wendy開口解釋，當解釋到一半，阿康又「站亂歌柄」，唔俾機會人講落去，仲孭起行李，急步行出門口。

Wendy想阻佢，但佢直行直過，想阻都阻唔到，再加上出到走廊迎面遇著，一大班拖住gip嘅新入住旅客，班人塞住條路，想行快兩步，追上前都唔得。

當落到樓下，阿康就已經唔見左。

天色漸黑，電話又無電，佢一個女仔人生路不熟，咁大個東京又唔知可以去邊度揾好。

呢刻嘅佢，無助又絕望。

入夜後天氣明顯轉涼，啲風吹過嚟，都不禁打冷震。

無可奈何嘅Wendy獨自返上酒店，添多一件外衣，幫電話叉一叉電。

一整日佢左撲右撲，周圍去揾阿康，連飯都唔記得左食，家下個肚餓到咕咕聲。

講到食嘢，佢就諗起，昔日鬧完交嘅二人相遇返後，到夜晚就去左一間居酒屋。

二人一邊食嘢，一邊平心靜氣、開心見誠以溝通解決之間存在嘅分歧。

佢知道阿康未必會再返去嗰間居酒屋，但佢都再想去一次，想重溫一次嗰日嘅回憶。

因為佢驚穿越時間結束後，呢啲回憶就會消失，隨時就得返嗰啲左奔西跑，周圍揾人嘅記憶。

等電話叉到有20幾%嘅電，佢就出門揾嗰間居酒屋。

由於間鋪頭只係去過一次，佢都唔太記得個位置，只好揾間7仔問下路。

按照店員教嘅路，過左幾條街就嚟到嗰一間居酒屋。

入到去第一時間望下周圍，睇下見唔見到阿康嘅身影。

答案，係無嘅。

佢揀左角落頭嘅位置，自己一個人坐低。

同樣居酒屋，同樣嘅位置，偏偏卻少左一人。

然而唔怪得阿康，佢都係逼於無奈先會咁做，鬼叫佢地兩個係兄妹。

真係要怪嘅話，只能怪個天，就怪天意弄人。

Wendy心情跌入谷底，嗌左幾支清酒，以酒來消愁。

佢一個人坐喺度飲苦酒飲左兩粒幾鐘，飲到個人醉醺醺。

隨後拖著輕浮嘅腳步，慢慢行出居酒屋，打算沿路返回到酒店。

途經一條街燈昏暗嘅巷仔，無端端有幾條染曬金毛嘅男人行埋嚟，擋住左去路。

班人嘰哩咕嚕唔知講緊咩，而且仲對佢摸手摸腳。

「你地係咩人？唔好行埋嚟，唔好掂我，快啲走開！」

Wendy嘗試退後，但班日本仔就捉住佢隻手，唔俾佢走。

就喺呢個時候，身後傳來一把講廣東話嘅聲音：「你班死日本仔，快啲放…放...」

「砰！」說話都未講完，把聲就無左。

Wendy擰轉頭一望，見到阿康成個人訓低左喺條街度。

阿康？點解佢會喺度嘅？

佢想行過去扶起對方，問題係班日本仔唔肯放手。

好彩咁啱有兩個日本警察巡邏經過，佢地趕走左班飛仔，仲幫手扶起阿康。

Wendy感覺到阿康佢雙手好凍，凍到好似冰咁，再用手背摸摸個額頭，又feel到熱辣辣。

睇嚟對方發緊高燒。

日本嘅警察好好人，幫人幫到底，夾手夾腳幫手抬左阿康返酒店。

Wendy先幫阿康冚好被，然後喺行李箱，揾左一盒從香港帶嚟嘅退燒藥同退熱貼。

佢斟滿一大杯暖水，餵阿康食藥。

之後成晚佢都陪喺身邊，每隔一個鐘就幫對方探熱，同埋換退熱貼，夠四個鐘又會餵一次退燒藥，照顧得無微不至。

而成晚流流長，阿康喺迷糊之間，偶爾發開口夢，埋怨上天嘅作弄。

「點解…點解個天要咁樣玩我地…點解Wendy要係…我個妹…點解要喺結婚前先俾我知…點解…」

旁邊嘅Wendy聽到，心裡不禁一陣心酸。

係囉，點解個天要咁樣玩我地？

儘管個天同佢地作對，不過佢仍然相信，一定會有辦法解決呢個令人難堪嘅困境。

時至第二日中午，昏迷嘅阿康終於緩緩醒來。

Wendy都終於鬆一口氣，露出微笑：「阿康，你醒啦？」

「Wendy…你無嘢呀嘛…有無蝕底俾班架仔…」阿康一醒來就關心Wendy。

「無事，好彩咁啱巡邏嘅警察路過，佢地趕走班飛仔，仲幫我抬你返嚟酒店。」

Wendy感覺窩心，倒左杯水俾阿康。

阿康接過杯，飲一啖水問：「你無事就好啦，係啦，咁依家幾點呀？」

「都差唔多十二半啦。」

計一計時間，二十四小時嘅穿越時間即將結束。

兜兜轉轉過後，佢地最後都係喺返埋一齊。

大家互相望住對方，仿佛彼此心裡都有千言萬語，只係唔知點樣開口講出嚟。

「呼~」

一陣微風吹入房間。

一片櫻花隨風慢慢從窗口飄入嚟。

佢地不約而同望出窗外，發現原來遠處小山丘上有一棵櫻花樹。

雖然唔知咁樣佢地算唔算和好如初，但Wendy見到櫻花仍然想拍下來作紀念。

「咔嚓！」

拎起電話，影完一張櫻花照，隨之出現一道強光，照向佢面前。

十幾秒後，佢又返回到現實。

點解會咁少 comment 好睇喎

勁好睇

有啲係平時唔留啫

不過循例都要推一推

回過神來，慧姨仍然喺耳邊勸說：「Wendy，接受現實啦，近親通婚喺香港係犯法架，你同阿康係點都唔可以結婚。」

「你唔講我唔講，阿康唔講，咁點會有人知？」Wendy反駁。

「俾你呃到全世界又點，你真係過到自己嗰關咩？就算你呃到自己一時，但你呃到自己一世咩？」

「我…我…」呢一句，Wendy就不懂如何反駁。

而門外嘅Paula見佢地都傾左好耐，冒昧敲門入嚟話：「Sorry阻阻你地，雖然唔知你地傾緊咩緊要嘢，只不過假如再傾落去，就怕趕唔切，因為我仲未幫Wendy化個鼻。」

「阿姨，咁不如你出一出去，我同Paula化埋個妝，有咩我地遲啲先講。」Wendy對慧姨講。

「Wendy，你要諗…」

「阿姨唔好講啦，你不如出去招呼下啲親戚朋友。」

「係囉慧姨，有咩咪等婚禮完左先講囉。」Paula加一把嘴。

最後慧姨喺唔情願嘅情況下，俾Wendy請走。

跟住Wendy就坐返喺梳妝檯前化妝。

同時間，佢心入面諗緊阿康嘅情況，唔知對方試幾次唔成功分開，會唔會回心轉意。

「啱先你同慧姨傾左啲咩？」Paula一邊化妝一邊八卦。

「無傾咩呀。」

「見你個樣變曬咁，仲以為你地傾左啲大穫嘢添。」

Wendy已經努力去掩飾，只係臉上嘅表情係呃唔到人。

對比剛才春風滿面嘅佢，依家嘅佢完全係另一個人，額頭明顯鑿住「悶悶不樂」四個字。

事實上，從佢揭開嗰本日記嗰刻，就註定佢唔能夠開開心心咁，迎接呢個婚禮。

所以嘢都已經變得不一樣。

佢同阿康嘅關係，原本開心嘅心情，對呢個婚禮嘅期盼，統統都由見到嗰本日記開始，出現180度轉變。

假若無呢本日記出現，佢又從無睇過本日記，或者事情就唔會變到咁樣。

呢個時候，Paula手上嘅鼻影筆，掃掃下停左落嚟。

而房間又再變得漆黑。

一道光照向Mary，佢慢慢行近：「喂，你未婚夫幾有恆心，都未肯放棄，似乎仲想穿越多次。」

「仲嚟？咁今次佢想返去邊一日同我分手？」

「唔係同你分手，而係返去表白嗰日，唔同你開始。」

「咩話？佢竟然要咁做？」Wendy感到驚訝。

「我偷聽到個原因嘅係，你未婚夫一心想改變你地上過床嘅事實，見前面衰左幾次，於是先要想用呢啲一了百了嘅方法。」

「一了百了…」Wendy聽完，心裡一沉。

阿康嘅表白對佢地嚟講，係好重要嘅回憶，亦係佢地愛情嘅起點。

佢絕對無允許一段咁重要嘅回憶消失。

「今次係咪你照跟你未婚夫返去同一日？」Mary問。

Wendy諗左一陣，搖搖頭：「我打算返去佢表白嘅後一日。」

呢一次，Wendy唔打算同阿康穿越返去同一日。

表唔表白，個主動權係喺阿康手上，對方只要咩都唔做，就可以由表白變成無表白。

有見及此，Wendy只能採取主動，將由阿康表白變成由佢表白。

至於揀表白後嘅一日，係因為揀同一日嘅話，穿越嘅阿康肯定會拒絕，而五年前嘅阿康就唔會。

當日阿康就帶佢到砌左心形蠟燭嘅沙灘上，先送上鮮花，然後拎住結他，自彈自唱唱佢最鐘意嘅John Legend。

雖然唱就唱到走曬音，但係真係感受到對方嗰一份真誠。

當刻嗰佢完完全全俾對方嘅誠意打動，就喺燭光點點嘅浪漫氣氛下，佢「up」頭應承做對方嘅女朋友。

依家再回想返，佢個心都會忍唔住怦怦咁跳，仍然會有一種心動嘅感覺。

試問一個難忘嘅情景，點可以就咁消失？

所以佢決定用返同一個表白方式，向阿康表白。佢希望回憶裡面，所有嘢都唔會變，變嘅就只會係開口告白嘅一方。

諗定曬之後，就嗌一句「哈利路亞 Mary Chance」，隨後一道強光就將佢帶返到五年前。

Push

※ ※ ※

經歷一夜宿醉，安仔同肥榮訓醒後，個頭赤赤痛。

本來佢兩個依家應該喺西貢，幫緊阿康準備表白嘅嘢，不過琴日對方突然轉軚話唔表白，咁佢地無嘢做，食完下午茶就留喺屋企打fifa。

由下晝五點幾一路打到夜晚八點幾。

「…唔玩啦唔玩啦，頂，你條死肥仔屈機嘅。」

「哈哈，玩多鋪啦，最多我讓下你啦。」

「一啲癮都無，唔玩啦。」安仔dum低手掣，開著電話碌Facebook。

「喂肥仔，Facebook有個靚女add我喎。」

「有幾靚呀，等我睇過。」肥榮搶過電話，「條女有啲熟口面，好似喺邊度見過。」

「等我睇真啲。」安仔㩒一㩒個mon，接受左對方嘅好友申請，再打開個profile睇一睇，「唔係喎，呢條女咪係阿康追嗰條？」

「啊係呀係呀，你睇下，個名都係叫Wendy，之前阿康都俾過我地睇架，但係做咩佢無端端add你嘅？」

「啱先佢彈左條message過嚟，上面寫話佢有嘢想搵我地兩個幫手，約我同你兩個今晚出傾。」安仔讀出Wendy嘅訊息。

「佢有嘢想我兩個幫手？乜佢識我地兩個架咩？」肥榮問。

「唔知喎，可能阿康有同佢提過下我地兩個掛。」

「咁我地去唔去好呀？」

「去囉，睇下咩料都好呀。」

於是，二人應約嚟到尖沙咀某間coffee shop。

Wendy搵佢地出嚟，係想佢兩個幫手製造一個驚喜表白俾阿康。

「下？你想同阿康表白？」安仔同肥榮異口同聲，表示驚訝。

佢地無諗到Wendy竟然想主動向阿康表白，而且表白嘅方式幾乎同阿康原定嘅一樣。

「唔該你地幫幫手，我真係好想同阿康一齊。」Wendy真誠請求。

「但係我唔明點解要搵我地兩個幫手？」肥榮問。

「因為我聽阿康講，你地係佢嘅朋友，所以我信得過你地。」

呢個只係表面嘅說法，實際上Wendy知道阿康表白嗰陣，安仔同肥榮都有喺背後幫手做準備，為左留住嗰段美好嘅回憶，佢想二人幫佢呢一次。

而安仔同肥榮卻在猶豫，畢竟同Wendy又唔熟，霎時間要佢地幫手，佢地有啲唔知點好。

「你話想自彈自唱，但得一日時間，你練唔切架喎。」安仔對Wendy講。

「首歌我熟嘅，唱就應該無問題，結他就練唔切架啦，好彩我細個學過下琴，或者我可以今晚翻去練一練，另外都想請你同你busking嘅朋友，幫手夾一夾其他樂器嘅部分。」

「你連我玩busking都知？」

「呢樣…呢樣係阿康話我知嘅，佢周不時都會在我面前提起你地，今日我地第一次見面，我知咁唐突揾你地幫手，我自己都唔好意思，一係咁，如果你地肯幫我嘅話，我俾返五千蚊車馬費你地。」

「一人五千？」安仔問。

Wendy點頭答係。

安仔就細細聲喺肥榮耳邊問：「肥仔，呢單嘢你點睇呀?」

「呢條女出手咁闊綽，同埋好似好冧阿康咁，既然係咁，不如就幫下佢囉。」

安仔清清喉嚨講：「咁好啦，我地可以幫你。」

「太好啦，多謝你地，咁你可唔可以應承我，呢件事要同阿康保密，我想俾個驚喜佢。」

「無問題。」二人答應Wendy。

「咁唔好等，我地依家即刻去準備啦！」

Wendy只得二十四個鐘，佢一定要爭分奪秒，安排好一切，而且唔可以有半點差池。

因為機會只得一次，一旦衰左嘅話，咁佢同阿康五年嘅感情就會瞬間化成烏有。

佢地三人分頭行事。

肥榮就去買蠟燭同煙花（喺香港要買煙花唔容易，要有啲窿路先買到。）

安仔就揾佢busking嘅隊友夾一夾時間，至於Wendy先去花店訂左花，返到屋企後，摷返部電子琴出嚟練習。

匆匆忙忙咁準備一個表白，Wendy當然希望唔好有咩阻滯，但事情經常係事與願違。

第一個佢遇到嘅問題就係，約唔到阿康。

佢想約阿康聽日出嚟，只但係對方個電話打左成晚都打唔通，佢叫埋肥榮、安仔一齊打都揾唔到人。

究竟發生咩事呢？

點解阿康失左蹤？

唔通對方個穿越時間未過，仲避緊自己？

Wendy一邊諗，一邊感到擔心，表白無左男主角，咁就無法成事。

佢通宵練左一晚琴，同時都call足一晚電話，call到第二朝七點幾先有人聽。

「喂阿康，你去左喺邊呀？成晚都唔覆機嘅？」

「我？我依家好似喺碼頭…」

「碼頭？你喺碼頭做咩？」

「呢層我都唔知，淨係見到地下有好多啤酒罐，我諗我琴日應該飲酒飲到斷左片。你呢？你咁早揾我有咩事？」

「我打電話過嚟，係想約你今日入西貢。」Wendy推斷穿越嘅阿康返現實前，應該飲左好多酒，所以搞到本來嘅阿康醉到斷曬片。

「係呀，今日我本來都約左你去西貢。」

「唔係，你係琴日約左我，今日係我嚟約你。」Wendy答。

「琴日？今日唔係星期六咩？」阿康問。

「今日係星期日，琴日你無出現。」

「下？有啲咁嘅事？」

「係呀，總之今日下晝三點我地彩虹站等啦，你一定要嚟呀！」

「嗯，好呀。」

「記得，你一定要出現！」Wendy再三強調，然後就收左線。

揾到男主角後，卻又遇到另一個問題，就係大暴雨。

由琴晚凌晨開始，個天就落大雨，落到今朝就未停過。

天文台已經發左黃色暴雨警告，並預計喺稍後時間，雨勢會繼續增強，唔排除發出紅雨警告。

如果啲雨再唔停，咁蠟燭就點唔到，煙花又放唔到，原定成個安排無法實現。

呢刻望住窗外滂沱大雨，只能祈求個天快啲停雨，Wendy唔想表白計劃因此而告吹。

「滴噠滴噠—」

下晝一點幾，大雨還未停。天文台改發紅色暴雨警告。

安仔同肥榮都Whatsapp Wendy，問計劃都咪要取消。

原定呢個時候，佢地本來會到沙灘準備定啲嘢，家下咁嘅環境，睇嚟所有野都要推遲。

而Wendy都做好最壞打算，啲雨再繼續咁落嘅話，嗰啲沙灘燭光煙花睇怕用唔著，不過就算無左呢啲，佢都要當面同阿康表白。

佢要對方親口應承同佢一齊，開始佢地嘅關係。

「今日出面落大雨，不如我地約過第二日？」阿康send嚟短訊。

「無事嘅，好快停雨架啦。」

「咁我地延遲少少，等到啲雨細返啲先入西貢啦。」

「好呀，記得唔好甩底。」Wendy強調話。

傾盤大雨一直落，落到差唔多五點，天文台終於將紅色暴雨改返為黃色暴雨警告。

仲有三個鐘，Wendy嘅穿越時間就會結束，佢見啲雨好似細左，都唔理咁多，立即就call安仔同肥榮，一齊入西貢預備下先。

佢地冒住大雨嚟到彩虹小巴站。

「安仔，你班busking嘅friend，你琴日又話佢地應承過嚟做伴奏嘅？」Wendy問。

「落咁大雨，佢地無人肯出。」

「咁你嚟得做咩唔帶埋自己支結他？」

「家下橫風橫雨，我都驚自己支結他淋濕架嘛，有你自己一個彈琴都夠啦。」安仔答話。

Wendy感到失望，然後問肥榮：「啲蠟燭、煙花，你都帶齊啦嘛？」

「梗係準備好曬啦。」肥榮打開背囊展示入面嘅物品。

「啲蠟燭呢？」Wendy摷一摷個背囊，發覺無蠟燭。

「咦係喎，唔通我帶漏左，一係我返屋企攞返。」

「你住到山卡拉咁遠，一來一回有排喎，你唔係要我地憨居居咁等你下話？」安仔話。

「咁點算？」

「唉算啦，入到西貢先睇下有得買。」Wendy十分無奈，估唔到呢兩條友咁靠唔住，早知就唔揾佢兩個幫手。

入到西貢，雨勢又再細返啲。

佢地揾下有無蠟燭賣，結果有係有，但就係嗰啲元寶蠟燭嗰種蠟燭。

今次真係吹脹，砌呢啲蠟燭寧願唔要算。

見啲雨越嚟越細，佢地就嚟到一個西貢小沙灘。

無左蠟燭，又無樂隊伴奏，家下就得返煙花同部琴，仲有一扎玫瑰花。

「…咁到時我唱完歌，就會拎扎花送俾阿康，同佢表白，咁你地就喺隔籬放煙花，o唔ok？」Wendy向佢地解釋一次。

「梗係OK。」二人話無問題。

跟住肥榮從背囊，拎啲煙花出嚟睇下，發覺全部濕曬：「大獲，啲煙花濕曬。」

「唔係呀嘛？」Wendy行過去一望，肥榮背囊嘅煙花真係淋濕曬，「乾左應該仲點得著架嘛？」

「唔清楚喎。」

「如果連煙花都無埋，我兩個咪無嘢做，咁嗰一萬蚊係咪都照俾架？」安仔問Wendy。

「放心啦，我應承得就肯定俾架啦。」

「哈哈，咁就好啦。」

「時間差唔多，我要出返市區同阿康會合，我將扎花同部琴俾你兩個保管住，唔該你地唔好再有咩差錯。」

Wendy吩咐完，就行返出西貢市集，準備搭車。

沿途竟然遇到佢個有錢仔上司。

「Hi Wendy，點解咁啱嘅，你嚟西貢做咩呀？」有錢仔上司上前打招呼。

「無，約左朋友入嚟食飯。」Wendy求其作啲嘢敷衍對方。

「咁你知唔知我喺度做咩？」

Wendy無興趣知道佢啲嘢，禮貌上問一問：「都係過嚟食飯？」

「唔係，我約左幾個friend喺船度練嘢。」有錢仔上司身後有一隻遊艇。

「哦原來係咁，係啦唔好意思，因為我趕時間，我地得閒再傾過啦。」

「唔好走住，既然咁有緣，咁唔好擇日不如撞日，你上嚟遊艇我俾啲嘢你睇下。」有錢仔上司無端端拉左Wendy上船。

Wendy無端白事夾硬俾人拉左上遊艇，上到船佢見到入面裝飾得好靚，又鮮花又燈飾又有氣球，而且仲有班拉提琴嘅樂手。

呢個有錢仔琴日聽完阿康講嘅嘢，立即就揾左班玩開音樂嘅朋友，練左首John Legend嘅歌，仲將隻遊艇佈置得美輪美奐，打算準備好曬就約Wendy出嚟示愛。

不過佢無諗到呢日會喺西貢撞到Wendy，所以乾脆就即場將呢個驚喜送俾對方。

「咳咳—」有錢仔拎起咪，對住Wendy開聲獻唱John Legend嘅首本名曲 All of me。

Wendy唔知對方搞邊科，淨係聽到成隊band演奏得非常好，於是叫停問：「你可唔可以借你隊band嚟用下？」

「下？」有錢仔一臉疑惑。

「我想借你班樂手朋友一用，仲有你啲花同燈飾，同埋請問你呢度有無蠟燭架？」Wendy一輪嘴咁問。

「你要呢啲嘢嚟做咩？」有錢仔問。

「唔夠時間解釋咁多，你可唔可以借嚟洗下呀？」Wendy焦急追問。

「Er…我諗都得嘅…」

Wendy聽見對方應承，隨即就打電話叫安仔同肥榮過嚟，帶啲樂手同搬啲嘢過沙灘。

有錢仔一開頭唔知咩事，到後來先知，原來Wendy係要呢啲嘢嚟同阿康表白。

Wendy坐車返到彩虹站，同阿康會合。

「唔好意思我遲左，你等左好耐呀？」Wendy見到面，好自然咁翹住阿康。

「唔係，一陣啫。」呢個五年前嘅阿康俾Wendy咁樣挨一挨，塊面當堂紅曬。

Wendy一時之間無為意，眼前呢個係未同自己拍拖嘅阿康。

對方好似俾自己咁主動嘅舉動嚇親，佢就縮一縮手，保持返一啲矜持。

「係啦，琴日唔好意思呀，我本來約左你入西貢，我都唔知點解自己無端端放你飛機。」阿康臉上帶著一點腼腆。

「唔緊要，我都完全無放上心。」

「哈，係就好啦，咁我地依家入去西貢做咩呀？」阿康問。

「去到你咪知囉。」

個天已經停曬雨，二人入到西貢，時間差唔多七點。

Wendy先同阿康行下，等佢收到肥榮同安仔嘅message，話砌好嗰啲蠟燭，佢就會帶對方過去沙灘。

然而時間慢慢逼近，Wendy內心開始焦躁不安，心諗肥榮同安仔點解仲未搞掂。

「你肚唔肚餓？我地洗唔洗食啲嘢？」阿康問。

「唔洗，我唔係好肚餓。」

「咁我地，有咩做呀？」

Wendy唔知點解釋，好彩留意到對方兩隻手指紅曬咁，就乘機轉移話題：「點解你嗰兩隻手指紅曬，仲起曬泡嘅？」

「呢個我都唔知，我一訓醒就咁啦。」

Wendy推斷應該係穿越嘅阿康，特登整傷啲手指，唔俾原本嘅阿康自彈自唱表白。

佢當堂感到慶幸自己有穿越返嚟，如果原本嘅阿康真係因為手指傷左而放棄表白，咁佢地兩個嘅故事就會變得唔截然不同。

只係佢得返好少時間，再拖落去，恐怕嚟唔切表白。

「滋滋—」手機突然傳來震動。

Wendy打開一睇，見到安仔二人終於搞掂啲嘢。

依家已經係七點半，仲有半個鐘佢就要被送返現實，所以佢要抓緊時間帶阿康到沙灘。

「阿康，行快啲。」Wendy加緊腳步。

緊隨其後嘅阿康唔知對方搞邊科，直到去到沙灘，見到用蠟燭砌好嘅「I LOVE U」字樣，旁邊仲伴著一啲燈飾。

「Wendy，你…」

「Shh—」Wendy叫阿康唔好出聲住，然後帶佢行落沙灘。

佢自己埋到岸邊，附近放電子琴嘅位置，喺佢身後係嘅幾個，從有錢仔上司借返嚟嘅樂手。

佢將手放到琴上，先開始彈奏，同時開口吟唱，其他樂手順住樂章旋律，慢慢配合演奏。

「♪Loves all of you Love your curves and all your edges
All your perfect imperfections
Give your all to me I'll give my all to you」

Wendy佢一邊唱，腦海一邊諗返呢五年嚟，同阿康一齊經歷過嘅好多事情，當中有喜有樂，然而不論係開心定係唔開心，嗰啲統統都係寶貴嘅回憶。

佢唔捨得呢啲回憶，更唔捨得阿康，唱下唱下，一時感慨，眼角就忍唔住流出淚水。

至於阿康，呢一刻個心徹底被融化，完全無諗過對方會咁主動同自己表白。

佢面紅耳赤，個心仲瘋狂咁怦怦咁跳。

Wendy唱完成首歌，跟手送上鮮艷嘅鮮花。

一般都係男仔送花俾女仔，好少話女仔送花俾男仔，因此收到花嘅阿康為之動容。

「阿康，你可唔可以做我男朋友？」

阿康猛咁「up」頭，諗都唔諗就答應。

呢個時候，煙花出場。

安仔同肥榮後尾發現原來有幾支煙花無淋濕到，仲可以點著嚟用。

佢兩個總算有返啲貢獻。

喺漆黑嘅夜空，漫天煙火之下，Wendy緊抱住阿康，將個頭伏喺對方嘅胸膛上。

「阿康，你可唔可以應承我，以後都要同我喺埋一齊，有咩事都好，都唔好拋低我？」

「當然可以，我應承你，就算以後風吹雨打，天打雷劈，我都唔會dum低你。」

雖然Wendy知道五年後嘅阿康都係會dum低自己，但聽到呢句說話時，佢仍然感到好窩心。

與此同時，佢暗地裡已經下定決心，無論點自己都要同阿康一齊，永遠都唔分開。

係咪兄妹都好，佢都唔理咁多，佢係要同對方結婚，就算個天想阻都唔會阻得到。

pish啊

唔知完故前上唔上到20個likes

再pish啊
其實個故係咪已經到咗中後段

大家一齊推

live咗
好好睇，有少少鬥智feel

有啦

係呀，今個禮拜內應該完到

一覺訓醒就見到過左20 likes多謝大家支持

其實幾好睇

還好，個人覺得穿左橋，後面唔夠dramatic

早知收埋唔講

腦閉塞，休息一日，聽日再出

穿越時間已結束，Wendy嘅意識由甜蜜嘅告白回到結婚現場。

Paula亦都幫佢化好妝：「搞掂啦，靚靚終於新娘出爐，哈哈！」

有人話過，女人喺結婚嗰一刻係最靚嘅，呢一刻身穿白紗，化好曬妝嘅Wendy，望上去的確明艷動人，全身散發著光彩。

只但係一個婚禮，新娘再靚都好，無左個新郎嘅話，都係毫無意義。

事實上，慧姨之前講得嘅其實無錯，近親通婚喺香港係唔合法嘅。

因此，為左掩飾自己同阿康嘅真正關係，Wendy拎起本日記，把心一橫，撕爛佢。

連埋佢阿媽同阿康老豆嘅合照都一齊撕碎。

「Wendy，做咩無端端撕爛左本簿呀？」Paula睇到對方呢個舉動，不明所以。

「無，本嘢又殘又舊又無用，咁咪撕爛佢囉，係啦，Paula，既然都化好妝，不如你出一出去先。」

「哦…好啦，你有咩搞都好，都唔好搞咁耐，睇住時間。」

Paula走左之後，Wendy繼續搣，繼續撕。

一本完整嘅日記，眨下眼就被撕成一堆紙屑。

無左呢本嘢，咁呢個世界除左佢、阿康同慧姨，就唔會再有第四個人知佢同阿康嘅事，唔會有其他人出嚟阻止佢地呢頭婚事，或者報串報警拉佢地。

第一步完成左，第二步佢就要同阿康當面講清楚。

佢推開門，想過隔籬房，剛踏出一步，周圍突然又變得全黑。

「喂你要去邊呀？」Mary出現身後。

「我要同阿康講清楚，我要話佢聽，我地唔可以就咁而分開。」

「遲左啦，佢間房已經時間停止左，你依家入唔到去。」

「即係佢仲要穿越？咁佢要返去邊一日？」Wendy收返踏出嘅腳步，轉身問Mary。

「我無聽錯嘅話，你未婚夫應該係想返去你地相識嗰一日。」

「既然係咁，咁我都返去嗰一日，無論係現在定還是過去，有啲嘢我一定親口同佢講。」

「拿，咪話我唔提你，你一旦『自爆』，穿越就好有機會即時失效，到時你就會被送返現實。」

「到呢個時候，我諗我都無得再隱瞞，至少要俾佢知道我已經睇左日記。」

「哦，咁好啦，你鐘意點就點啦。」

Wendy唔想再同阿康拖拉，亦唔想再同對方玩嗰啲「你分手，我箍煲」嘅遊戲，今次返到過去，佢要同對方一齊坐低講請講楚。

佢吸一啖大氣，收拾心情，然後指住前方大嗌：

「哈利路亞 Mary Chance！」

二零一五年，七月二十一日。

呢一日就係佢地相識前嘅一日。

緣分呢樣嘢好奇妙，喺呢一日，佢地兩個生活喺各自嘅世界，互不相識，而一日後，佢地將會相遇，變成朋友，進入彼此嘅世界，再慢慢發展成戀人。

可惜嘅係，並唔係每一段緣份，都能開花結果。

有啲關係只能去到朋友為止，有啲能夠成為情侶但結唔成夫妻，有啲甚至只係一面之緣。

難得佢兩個能成為情侶，仲去到結婚呢一個階段，咁就更加要好好珍惜，唔能夠俾自己眼白白，望住一段本來握喺手心嘅緣份流逝同消失。

好峰迴路轉

一穿越返到嚟，佢即刻就打電話俾阿康。

「嘟…對唔住，你所打的電話未有登記…」

聽到呢個錄音，Wendy先醒起，阿康識佢之前係用緊另一個電話號碼，係識左之後無幾耐對方先轉左新號碼。

咁今次就大獲，佢完全諗唔起之前嗰一個電話號碼。

佢試打左幾次，撞左幾次都撞唔啱，就只能打去揾阿康兩個friend，安仔同肥榮。

結果佢地一個電話無人聽，一個以為係廣告電話，聽左幾秒就收左線。

眼見打電話揾唔到人，心急嘅佢乾脆直接揾上門，橫掂阿康嘅地址一直無變，肯定揾得到。

佢拿拿臨飛的去到阿康屋企。

「叮噹—」

阿康嘅阿媽打開門，見到門口企左個陌生女子，問：「請問你揾邊位？」

「Auntie，阿康佢喺唔喺度？」

「你係邊位呀，揾阿康咩事？」

「我叫Wendy，係阿康嘅朋友，我有啲事想揾佢。」

「阿康啱啱出左去喎，你想揾佢不如打佢電話。」阿康阿媽話。

「Auntie，我無佢電話號碼，你可唔可話我聽？」Wendy問。

「下？你又話你係阿康嘅朋友，點解會無佢電話？唔對路喎，你唔會係嗰啲傳銷公司派嚟呃錢架下話？」

「Er...呢件事有啲難解釋，不如係咁啦，你俾我入嚟坐，我等佢返嚟。」

阿康阿媽猶豫左幾秒，選擇拒絕：「唔好啦，你要等就係門口等啦，我又唔識你，我唔想『立亂』開門俾陌生人。」

「Auntie，你聽我講…」

「砰！」佢未講完，阿康阿媽就關上左大門。

Wendy感到無奈，只好踎喺門口，等阿康返嚟。

等左大半個鐘，阿康就未等到，反而遇著兩個巡樓嘅保安。

保安見到有個生保人，企人地個門口唔知做咩，驚係有啲咩不軌企圖，於是上前就趕走左Wendy。

無奈之下，Wendy只能由門口企到大廈樓下等待。

夏天嘅夜晚又悶又熱，佢一個人由十點半等到十二點幾，仲未等到阿康返嚟。

而呢個時候，突然遠處有把女人聲大嗌，嗌得非常淒厲。

好奇又好心嘅佢行去睇下，見到一個大肚婆喺條街度嗌肚痛。

佢衝上前扶住對方，再揾個地方坐低：「你見點？洗唔洗同你call白車？」

「我個肚好…」個大肚婆痛到講唔到嘢。

Wendy見到對方咁痛苦，唔理咁多，第一時間打電話call白車。

大約五分鐘後，救護車就嚟到，將大肚婆送去醫院。

做完一件好事，佢再返去等阿康，又再等左成粒鐘，仍然都係等唔到人。

佢想上單位再敲多次門，但樓下嘅保安認得佢，唔俾佢再上去。

最後，佢傻更更等到三點幾，因為太眼訓頂唔順，加上天氣熱又多蚊，唯有選擇打道回府，等到第二日訓醒，先上阿康公司揾人。

轉入大直路入結局

今日係咁多，聽日繼續